我是內地人，你有什麼想問我的？

來這裡解決大家的偏見

死返天涯百度

這裏和大家聊天不也很好麽

幾撚時死？

口嗨一時爽

Show Blocked User - 唐朝麥迪

幾時武統台灣？

食咁多地溝油身體而家點

為什麼一定要武統台灣呢
為什麼認為每個內地人都想要暴力收復台灣呢
實際上理性點分析台灣問題才是應該的

支那人

地溝油新聞都是好早以前的了

現在情況並沒有你想的那麼糟

也就是說你吃東西還是沒問題的

不過理性地講

的確內地這個部分還要繼續加油

同志! 放在天安X的炸彈搞好了嗎!?

報告長官，我在霧霾裡面找不到路

住邊?見你打繁體都算有誠意

香港讀緊書

點證明你真係中國人?
點睇中港矛盾？
香港同中國嘅生活你比較鐘意邊到？

貼大陸身份證+會員號碼先

你對偉大主席維尼有什麼看法

扮得專業小小..

收皮啦冇人想知呀！

斬熊首級靠你了

中港矛盾網絡上的爭吵比現實中的矛盾要多得多
我其實覺得如果沒有政治推手在後面助力矛盾會小很多
並且大多數人也只是鍵盤俠加上人云亦云而已
不過你懂的，頭腦簡單的人總是聲音比較大和emotional

生活的話
大陸要輕鬆一些，香港好累的
不過高素質社會的優點也不能忽視
總得說應該香港工作好，內地生活好

點睇中共

一個想要集權干大事的人
能力是有的
決心是有的
方法對不對目前看不出

好我信你
邊度人？
邊度知連登？
上來做咩？

你好野
唔係好多會好似你咁比較理性

你係廣東人?
本身讀書都識個上海黎讀書的
黎左2-3年 廣東話除左有少少鄉音 同local無異
又會批評大陸

有车有房吗?

聽說他小學也未畢業

其實真的大多沒有政治推啦啦
每日150個低技術的入黎
迫爆醫療房屋 邊個唔反感?

我是西南地區的人
身邊同學都用連登咯
上來想聊聊大家對我們的看法，可以一起討論下嘛

其實鍵盤俠都是一樣的，網絡上不負責任的言論只是一時爽快
我覺得只有理性的溝通才能盡可能讓大家知道個真實的内地

我不是廣東人，粵語是來香港學的

哈哈哈哈沒有哦

平反六四

這我覺得應該不對
陰暗點講哦：假若你爺爺和父親都是中央大官，他們會不讓你讀書？
中共給的官方資料是清華筆業（《看天下》雜志有一期報道我看過，還有當初的照片和村民們的評價所以應該是真的？）

那你香港很難生存

(並不討厭内地人，在英國認識幾個挺好的)

呢度唔歡迎你

理性你條命，支那人只會扮理性
你睇民主牆就知

好我都想知你哋呢一個階層嘅人睇法
你點睇中國處理同新疆、藏族嘅問題？

你支持港獨嗎？
你黎香港有冇做過d咩貢獻香港社會嘅事？
點解要落黎香港？
你後悔落到黎香港？

又有接受唔到不同意見嘅負評狗

emmm香港最核心的問題之一便是人口
其實怎麽説呢，香港的人口在世界大城市中算是很少的了
我有幸上過NYU的Global prospective courses，其中的professor的重要論點就是香港的人口會阻礙他未來的發展
所以我覺得的有人口流入很正常
但是如何解決人口流出問題？難民問題？非法移民問題？
以及最重要的，土地面積問題？
這些我覺得才是香港未來的核心問題
我們并不應該阻止人口增長，開源而拓流才是辦法
（其實大灣區真算一個出路

民主墻難道不是大家都很不理性？

你吖裝逼裝的不咋樣，一定有貓膩

中國是台灣的領土啊

這個問題真是問對人了
因爲我所在地區靠近西藏
我自己家裏人就有藏族的
大部分城市裏藏民都是和普通居民差不多
但是總有比較激進和暴力的（每年很多警察犧牲
而這些人是真的有境外勢力在鼓動和撐腰
中共的民族政策是真的不錯（我弟弟高考加了40分，我簡直羡慕死）
包括之前的回族問題就是内地網民覺得民族政策太好太不公平

但是不得不説
西藏問題的確存在

再講個例子哦
我高中同學父親就是西藏的軍官
他們説村落裏和城市裏大家的態度非常不同
這到底是因爲gcd管控還是因爲境外勢力洗腦呢？就看你信哪邊了

btw，大家可以搜索一下西藏農奴制度
現在怎麽也比那個時候好多了

您這北方口音也裝的不好啊

住在哪裡啊???

你這樣説就是九二共識（臺灣方）的説法咯
我支持九二共識

點解你啲繁體字咁好？

内地嗎？我住西南地區

真係大陸人
好認真問你
你係香港讀咩?
你點睇中國政府對待香港既手法?
香港是中國殖民地, 你點睇呢個論述?
試以文化,政治,經濟民生等方案討論

which city are you from?

屁，你這廝在忽悠我嗎？別不懂裝懂。

因爲我在香港讀書啊？
跟住我其實係識講廣東話的（雖然不正
電腦手機自帶的輸入法也很准確嘛

你呢句已經顯示出你又係一個五毛

中國人on9 logic之一: 遇人批評即刻話，某某/對方都係咁啦，大家各打五十大板

呢個唔係單一事件
係以過往香港人因發生既種種事累積既一點點怨氣做成
仲要個校長親中親到出晒面
好難唔嘈

好慘樓主啲回覆無個有正評

我讀business
你説的手法，我暫且理解成一國兩制后對香港地區的政治投射。
其實大部分情況下，香港的確是做到了完全自治。只有少部分中港關係時會有中共的政治投射。
中共需要通過港府來保持香港社會沒有太大的反共風暴。

香港是中國殖民地
這個説法的既有立場就是香港不屬於中國，which在除前150年的時間内都不成立
所以我先理解成香港是中國大陸殖民地
殖民地（舊稱植民地）是指由宗主國統治，沒有政治、經濟、軍事和外交方面的獨立權力，完全受宗主國控制的非宗主國本土的地區。（Wiki，2019）
經濟香港是獨立的，政治半獨立，軍事不存在，外交半獨立
殖民地一定是建立在武力壓迫上的（which means 死&傷
我沒見着誰被中共軍隊打死吧，被英國人打死的倒是不少

文化不存在殖民，至少現在大陸還沒那麽強
政治則更不是了，請對比英國殖民地時期的政府高層國籍和自主度
經濟上我更覺得是互惠的關係
民生：大陸人在香港并沒有殖民者的priority吧，inferiority 我倒是見到不少（我的scholarship嗚嗚嗚

這廝可還行
這是清代白話文小説語言了，現在沒人這麽説的

樓主態度幾好
好彩唔係開喺時事台

I prefer not to say in consideration of my privacy

樓主算高EQ
希望你會愛上正體字
順手想問吓你點樣睇正體字同簡體字呢個議題？

我只是從我的角度分析
你可以保留自己的意見咯
你話我是五毛？ 我屋企在土改的時候被抄家我當五毛？

哈哈哈哈正常嘛，連登就是容易被大家罵嘛
我心態挺好的

我沒見着誰被中共軍隊打死吧，被英國人打死的倒是不少

笑死人

趁著不在中國

好好用Google 了解一下六七暴動

返國了就不能用了

Lm參與討論

讀咩科 大學?

其實關於簡體字的來源我想給大家簡單的科普下
剛剛建國時5.5億人口中80%是文盲，如何讓大家快速學習漢字成了問題
於是便發明了簡體字（btw還有個東西叫二簡字，沒被采用）
實際上效果也很好（寫著簡單嘛
於是能夠快速完成掃盲任務，為發展打下基礎

正體字和簡體字之問題，我實在無法給出肯定的答案，我覺得各有各的好処，關鍵在於一個度的問題。

另外留下兩個問題給大家討論：
論表意，正體字能夠超過小纂麽？爲什麽不用小纂呢？
論方便，簡體字能夠超過二簡字麽？爲什麽不用二簡字呢？

我大概明白你哋藏人入面嘅睇法
即係一部分人覺得當年共產黨係解放西藏
而另一部分仍然覺得中國侵略咗佢哋

呢度我有一個額外嘅問題
你哋而家對當時農奴制度嘅認知
係來自於親人嘅親身經歷
定還是係書籍/官方紀錄？
因為我見藏人、外國學者同中國學者
佢哋嘅紀錄差異都幾大

另外，就你而言
你希望藏族將來能夠自成一國
定係繼續併入中國？
如果係後者
你怕唔怕藏族會好似滿族咁完全漢化？

而你提到一部分藏族係受境外勢力影響
你覺得係佢哋係想借助外國發聲
定調返轉係收受外國利益削弱中國？
兩者動機分別好大
我覺得如果好多藏人好似你咁諗
搞清楚會比較好

最後你點睇回族人權問題？
比起藏族我覺得佢哋係更受壓抑嘅民族
無論係人身安全同自由都遠更惡劣
而你係喺中國入面出來
我想知入面嘅人對此有咩認知

問題比較多同複雜
但係希望你可以慢慢仔細回應
始終我平時都無咩機會
知道入面嘅人點睇

六七暴動，亦稱1967年香港左派暴亂（英語：Hong Kong 1967 Leftist riots）、六七左派工會暴動、香港五月風暴或六七恐襲。事件從1967年5月6日開始，至同年12月基本結束，是一場受到中國大陸文化大革命極端思潮及澳門一二三事件影響的香港親共人士對抗香港政府的暴動，亦為香港歷史的分水嶺[1]。其由最初的工人運動、反港英政府示威，演變成後來的恐怖主義及炸彈襲擊平民等行動。是中華人民共和國政權在大陸取代中華民國政權後香港唯一的左派暴動。（Wiki,2019)

這是在港英政府時期，并不是收復后
而且這也不是官方的壓迫啊

business

共產黨策畫既左派暴動黎

點睇西藏集中營？

點睇香港呢個比起香港較民主自由嘅社會？ 順便一啲大陸嘅同學，問過佢地，大多覺得咁係一件好事，但未必係必要

你講得呢句，證明你流得好緊要

五毛手法層出不窮

完全封鎖

每日會用幾多時間溫習？
你點學英文？中國人嘅英文比我嘅感覺係一係好差一係好好

你可能唔係太清楚當年港英政府同共產黨嘅政治角力

呢度有條片交待咗當年六七暴動嘅經過
鏗鏘集算係好中立嘅新聞紀錄節目
資料搜集、採訪都認真，可以放心睇

點睇六四、 溫州高鐵追撞事故毀屍滅跡同四川地震豆腐渣工程

想問埋你高中讀成點先落到香港讀書？
依家一年比幾錢學費？

點解睇樓主啲回覆會用咗普通話

點解你哋成日覺得自己比人種類歧視，全世界都想欺壓中國？

習仲勳
1965年12月，習仲勳被下放到洛陽礦山機器廠任副廠長。文化大革命中，習仲勳受到殘酷迫害，被批鬥。1968年，習仲勳被接回北京衛戍區「監護」。1975年5月，習仲勳解除「監護」，仍回洛陽。
一生性格耿直，替人受過，以致失去人身自由16年。其間精神受到折磨，齊心探監時已經不認得子女

目前看不出？
我對你真係佩服到五體投地七個一皮

香港 9年 12年 免費教育 根本就無文盲殘體字沒有存在的理由

你老母係雞？

家裏的人只會講那時候很不好（他們一直地位都比較高，沒有受過那種奴役）
但是回藏區的時候就能感覺到殘酷的歷史啦

現在正常的majority都會選擇在中國
像外蒙古，那麽得天獨厚的地理礦產資源，都過得那麽差
青藏高原離開青藏鐵路就真的只有吃氂牛肉喝奶了
漢化倒沒想過

我覺得國外勢力是真的從小洗腦的
藏族人自己以爲是包圍民族，實際上是當了別人槍
講個例子，我高中同學父親是駐扎西藏的軍人
他們出巡時就會有小孩用石頭砸他們車子
加上經常有那種不讓自己孩子讀書，搞古代傳教那一套洗腦的

不過説實話，你去過西藏就知道條件是想象不到的差
在現代城市+讀書識字和茹毛飲血+天天信教之間
腦子正常的人都會選前者吧（可能説的不準確，但是這就是我的個人所見所聞所感）

回族和藏族的新聞我都看過香港地區的報道
我説實話，回族我不瞭解，藏族是真的可能只説對了20%
你見過那些所謂的自由鬥士就知道是真的恐怖分子，太可怕了
我們自己都會躲著他們

回族問題我不是很瞭解欸，家裏沒人是回族的
不過我覺得應該和藏族差不多吧

其實説實話中共對聼話的少數民族者是超國民待遇
但是如果暴力反抗他肯定就會抓你，全世界都一樣
有興趣可以瞭解下Britain 那邊的愛爾蘭共和軍，他們到底是恐怖分子還是民主鬥士呢？
我覺得這個邏輯也和我們相通

西藏集中營沒聽過欸。。。可能是我們離那邊比較遠吧

人人民主在低素質國家就是災難
參考印度

自由倒是挺好的

香港的自由民主是真的做的不錯

如果你係真心膠嘅話，你都被洗腦得好緊要。

類似香港嘅新加坡都有人口不足問題啦，又唔見人哋每日輸入150個入嚟？人哋會去諗點樣科技化，去解決人口不足問題。
唔似香港咁引入晒啲低劣人口r綜援公屋，就算引入幾多都冇用啦，咁都唔算係問題？
輸入咁多人但係又冇足夠嘅設施去支持咁多人口簡直係死路一條，又解決唔到人口不足

好 你講大灣區 不過點解要晒港人上大灣區發展，你哋留返喺大陸發展唔得嘅？香港唔使你哋大陸人都可以同大灣區合作㗎喎。換血就換血啦，唔使講咁多廢話

大陸人咩構造
點解咩年紀都咁多口水同 咁多痰吐
一間美心餐廳距離可以吐4啖

覺得我五毛的地方可以指出麽

樓主，記住！

要愛國愛港，但不需要愛黨！

共產黨正仆街。

香港冇民主亦唔自由
你覺得ok係因為你由一個更差嘅地方入黎

我同過你地一齊生活過 亦比一般香港人更了解你地
任何嘅港中融合對香港都係一種災難
如果我地可以直接吞併深圳內環另計

大灣區咁好洗咩黎香港呀
個班大陸人去大灣區啦仲衝黎香港
走水貨唔黎香港啦去大灣區啦
不應該阻止人口增長大陸就唔搞一孩政策啦

我溫書不久，可能3h多

我英文就和大家一樣學咯，和同學們沒差的

屌你老母

跳跳虎朋友是誰

六四明天再説，太晚了說好久

溫州那個：傻逼政府，傻逼鐵道侷

豆腐渣工程：沒有良心的開發商會受到所有人唾棄

我是全省的0.01%

16W hkd per year

點睇中國個信用系統
唔知係咩嘅呢度fyi

2300萬人未達社會信用標準 禁搭火車飛機、公告姓名、來電答鈴羞辱無極限

咁撚野蠻反人道嘅野都做得出你係咪仲覺得共產黨係奶得過？

你問日本拎釣魚台就大大聲自古以黎 咁點解人地要拎返自古以黎屬於佢地既土地就係恐怖分子 咁以前搞革命推翻清朝d人係咪又係恐怖分子 ？

依前有個賊打劫左兩間屋 屋主A打走左個賊之後 一個唔該霸埋屋主b間屋 跟住仲要殺屋主b屋企人殺到佢驚 人地反抗就屌人暴力 依家支那就係咁雙重標準

唔比人講自己語言 改人地信仰 要文化清洗 迫人做中國人 話做我地人有錢啊 有冇諗過人地唔想要你d臭錢

跳跳虎朋友是誰？

can you please fuck off

平均一星期打J打幾多次？

佢被洗腦得太過嚴重啦 接受完香港嘅教育又點？

有的時候是玻璃心吧
不是有句話叫自卑帶來極强的自尊感麽

當然我覺得也有真打壓，比如華爲這個我就覺得真是

你明唔明白國家還國家，黨還黨，反共唔代表反中？

睇樓主嚟d去左牆外都仲要盲信共產黨既就知點解唔可以中港融合啦

讀高中有無拍拖?

不是，是内地高考

佢自小受中共教育
當然諗嘅野係中共所希望佢諗嘅野

中共唔派兵上去血洗
點會有藏民反擊呀

國家就係黨 國旗最大粒星就係共產黨 點會分黨同國

年長者的時代中國并未能給他們有效的公民教育
對此我也感到非常抱歉
不過年輕人在進步
請相信我們

天滅中共

點睇中共？

點睇習近平？

點睇美國？

點睇港獨台獨藏獨？

點睇自由民主？

伹叫obama

看過 文革 大躍進 土法煉鋼 的資料嗎?

樓主理性討論
作為全省0.01%， 國內應該大把選擇， 點解要選擇畀貴學費嚟香港， 係咪同 香港嘅國際化同自由民主影響？

咁你認為自由民主 適合在中國推動嗎？

你身邊嘅大陸朋友，係咪大多政治冷感？ 我身邊同學，同中國旅行識嘅人大多都係， 甚至其中一啲已經完全習慣咗 封鎖網絡， 每日只係睇受監管理資訊， 大部分都只係講中國好， 而隱瞞各種政府社會問題， 又接觸唔到外國嘅意見， 國際視野都差好多

唔該樓主

lm

你係咪共青團團員？

細佬都係咁wo
仲唔夠年輕
請相信我們的眼睛吧！

唔批150根本已經大大解決問題 洗撚要大灣區做岀路？
一路批咁撚多蝗過黎 另一邊叫真香港人過大灣區
on9? 港共中共dllm

人民質素我就覺得冇得救㗎喇
點睇返大陸投資？
之前特登返珠海 睇下 有冇機會？
法國 全部都係十室九空
就算啲設備幾齊全都好 都係 生銹冇人用會死城咁。
入到個商場sales仲多過客
成個感覺好不安
如果真係 有一匹小嘅錢投資覺得邊度有商機？

所以咪有問題囉

可以看到quora上大家是怎麽看的
免得說我五毛哦
你可以光挑外國人的看

比得起16萬1年黎讀書咁你都幾有錢

同埋幾欣賞中國黎香港讀書嘅學生，大部分都好勤力，對比起香港個啲真係差好遠，不過好多自細俾中國政府加成個環境洗腦，好多都唔識獨立思考又冇禮貌，但要讚新一代讀得書多係唔同啲

想補多句 唔太鐘意中國政府
可能你係中國覺得政府對你地好啦
但好明顯見到中共想搞賤香港
所以我都真係幾厭惡中國 甚至好想香港比番英國管 不過都係我想

你這樣說那大家都是幾十億年前來自非洲的
那也沒國家了
那美國人全是强盜搶人家印第安人的家園

我的意思是
聼人民的意見好吧
別誰聲音大聼誰的
我去了無數次西藏
屋企人也是藏人
您去過幾次？
您真不覺得自己被洗腦？（雖然你肯定覺得我被洗腦

嗰日返珠海發覺成條香港街咁，
但係 查證之後根本就冇分店（上埋新聞）
其實大陸係咪真係想複製香港？
點解連少少加盟費都唔肯畀？
你覺唔覺得遲啲 翻版會代替正版？
一個咁嘅地方 你覺得值唔值得投資冒險？

我非常清楚啊
我沒説各位反中啊
我也沒説我愛黨啊

普通話真係好難聽呀
唔係話歧視
純粹真係好憎好憎好憎普通話

點睇華為孟孟洲呢件事

你自己心知肚明
況且我有留言覆你其中一個回覆 只不過你冇覆
唔好話我無理性討論

爲什麽我是盲信共產黨呢？？？？
覺得我哪裏説的不對可以指出來嘛

兄day 你好

遲早要返大陸接屋企人資產同有可能返上發展（屋企人做中港生意）
真心驚
無論人同事物都驚

都唔知上面係咩好陌生

屌你老母支那狗 死返中國奶習種條撚

唔係樓主 不過最好唔好啦
真係係個邊留得多樣都會變

前兩個在前面説過啦

美國就那樣啊，就和當初美國看英國看法一樣

各種獨我都能理解，也希望能有比現在更好的解決辦法

自由民主我們以爲是objective的，其實是subjective的

覺唔覺做中國人好撚羞恥

爲求客觀理性一點
你説的我都看過
其實墻内大家基本也都知道的

咁唔該你番去話俾你啲同胞聽。

我咁樣講你唔好介意
我睇完覺得
你可能都唔係好清楚藏民嘅處境

你覺得跟中國好
好大程度係因為
黐住中國可以享受到一啲特權同經濟成果
但係唔好忘記你嘅家族本身就係比較小康
更加多低層嘅藏民可能每日都受迫害
例如喺圖博就已經開始起緊集中營

而你話一部分藏民唔畀子女返學
我覺得係因為佢唔想後代接受愛國教育
（佢唔希望後代愛錯國）
反映仲有一部分藏民唔願意歸順中共
我覺得佢哋選擇咗民族、傳統
另一部分藏民選擇咗經濟發展
（中共都有回應你哋
畀啲特權你哋同你哋交易
喺香港中共都有用呢一個方法分化港人
而我覺得中共都幾成功）

當然呢樣嘢我無資格評斷
係你哋民族嘅選擇

至於你話暴力反抗先會畀人捉
我唔清楚藏族係咪咁
但係回族喺我認知入面係更加悽慘

佢哋被迫食豬肉同埋同漢人通婚
每百米要接受安檢
要用刀甚至要去公共地方借用
甚至乎去過回族國家一返來就會畀人捉
然後永遠都無再返過來
呢啲事蹟我聽唔到你講
我相信上面大部分人嘅認知都同你一樣

難得你而家落咗來
把握機會認清上面發生緊咩事
尤其回族嘅近年人權急劇惡化
有機會會重現喺藏人身上
小心唔好畀一時虛假嘅安逸呃咗你

如何subjective?
中共那個文字獄嗎

你比條link我即係佢地意見就係你嘅意見？
佢地淨係focus喺唔pay debt就會受到punishment呢方面但擺明個policy係多好多野包含埋政治思維偏差都會受罰
咁咩叫偏差就唔使講啦你唔好以為所有連登仔都係崇洋撚你拋幾個淨係用錢諗野嘅鬼佬出嚟就大到人喎

Block咗佢啦
扮撚哂持平講啲歪理
就算共產黨對西藏幾多貢獻
咁有冇問過人地同唔同意呀
西藏係你地中國強行打返黎架
人地語言文字血統都同你地大陸唔同架
你唔可以一向''我為你好''就強迫人地接受你
人地唔接受你就叫唔正常?
人地茹毛飲血係佢既事 呢啲係佢地既文化就應該尊重
就好似你大陸人食狗肉一樣 啲鬼佬黎反對關佢地春事
你反人權反自由就真係唔正常啦
係呀有好多外國勢力搞你中國呀?
搵個黎睇下！睇下點搞亂中國
你班共產黨高官同仔女就好多美國籍啦
反之２３條 國歌法一步步限制我地自由
全部我地香港人有眼睇到架
呢啲獨裁專制政府再唔檢討遲早步晚清後塵害死中國

你全家火葬場

我雖然是0.01%，但是我還是上不了北大清華復旦交大（證明内地高等教育資源真的稀缺

民主自由 目前還不行，等到我們這一輩長大應該就差不多了

大陸朋友一般關心的不是國内政治而是國際政治
國内時事該駡的還是罵的
大家可以在時事出來時上微博看看
絕對比在座各位罵的要多樣化和有創意

幾層樓咁，都驚俾親戚同大陸人食左
上面d司法暗面明面完全無從入手

屋企人叫我接，我只係驚無啦啦on9做錯野破產再屈錢
大把港資咁俾大陸人呃走成副身家

那真是可悲呢
看完這些都還沒覺醒 腦子進水 沒救了

連登當知乎用
說什麼消除歧視
事實是現實生活可憐只好上來裝個逼
知乎體用得太明顯
親，這邊建議您還是別裝了比較好呢

樓主你覺得返大陸點樣做人做生意先有保障？
完全冇個法律效力喺背後支持
隨時簽咗紙都可以 食言

珠海不建議投資
珠海的政策沒有深圳廣州好
并且珠海的政府水平挺差的，遠遠不如深圳
建議放棄珠海

投資如果是投資的話還是廣州深圳咯
其實我覺得香港西邊比如屯門就不錯啊，最近炒起來了

什麼時候回內地
香港內地人太多我們覺得很煩

//該駡的還是駡// 😆😆😆😆😆

大陸人有權駡共產黨 ？

你自己講完會唔會笑

我吔可以响林鄭 fb 屌佢，你哋可以咩

你係男係女？

我就算返去都係收租
住幾日就走。
屋企人就要 成日中港兩地走
但好少過夜囉
個樣冇太大改變
佢地出入都係比較貴嘅酒店飯店，一係就去香港人 開嘅餐廳 同香港食物差唔多。

誰也不知道政府怎麽想的咯
不過獅子山精神在的地方一定不會差

珠海政府我不看好
其他條件講不定

南方人定北佬先

你也可以聽聽福建話上海話四川話江西話......
選個你中意的咯

咁你覺得邊個地方或者邊個行業你係睇好？

其他的很難講
但是加拿大真沒必要把自己搞進來

淨係答左理解各種獨 咁到底係偏支持定反對定中立
對中華民族，中國人身份有咩睇法
點解會甘心身處一個寫個零八憲章，出句聲影張相聲援佔領行動都要比人拉既地方
係咪只要有相應經濟上既援助，自由平等程序公義犧牲一部份都無所謂

這幾句話就算我站在政府門口用喇叭講也沒有關係
這本來就是我的權利啊
你該不會真以爲内地不能講這個吧

唔好同我講幾億年前
我依家問你 點解漢人推返滿人統治 就係國父 革命同志孫中山 有藏人想推返漢人統治就係分列國家？
點解黃花岡個72個人拎刀拎槍拎炸彈殺清兵就係烈士 藏人做同一樣野就比你鬧冷血恐怖分子？

如果你唔認為當年漢人革命黨推返滿清拎返自己國家係錯 咁當世界上有其他民族做同你漢族同一樣事既時候 你係冇資格去反對 如果印第安人企出黎鬧白人 我認為佢地係理直氣壯

我唔知你識幾多藏人 但我識既藏人一定不下數十 當然佢地唔係每一個都支持獨立 但你憑咩唔比人地支持 當年一樣唔係所有人支持孫中山

點解嚟香港讀書？
之前聽人講中三個試好難，衰咗就冇得讀高中係咪？

你不需要看我這條啊
你直接搜索關鍵詞也可以嘛
要是quora都有用錢買的那這錢也給的太多了吧

什麽叫他們的事
是我家裏人的事
就算是代表意見
那也是我藏人而不是其他人説話吧

低級紅/高級黑？

這個在內地網站貼 可不可以？

我兩面的資料都看過
我還看過外媒第一手英文報道
請問您只看一方的資料
是否觀點不太全面呢

哈哈哈哈哈我生活可不可悲哦
不過我的確上知乎啦
我上這網站就是不想被一種聲音所環繞
我也想和這邊的人交流對吧

我由2000年開始愛國愛黨
每星期都會上東莞常平救國扶貧
直至仆街死習近平打壓常平

支那女真係又靚又大波皮膚又滑
樓主認同不？

呢嘛叭唭

在大陸做生意很看城市
深圳上海應該都挺好
小地方就不是很靠譜，可能會有你説的情況

説到食言，大陸在做生意之前一般都要先摸清底細吧
或者有訂金保證金之類的

點解釋同胞們隨處大小二便 咁鐘意比個屎忽人睇 不論男女老幼 明明香港周圍都大把廁所

認真問
點解明知呢到咁多人屌五毛都敢開po？
點接觸連登？點解會上？

你不信我你可以在下次出這種事情的時候上微博什麽的看看

試一次不就知道啦？

南

行業不好說
深圳廣州杭州成都重慶比較靠譜吧

你同意英治令香港更繁華嗎

如果沒有英治過的香港

一定比現在落後得多

中立
民族》中國人
有差也有好嘛
我覺得可以提供這個offer，但是接不接受就是另一回事了

唔怪得咁多五毛喺 lihkg

雜種父親被打壓 根本幫不了他 反而還拖累下一代

他只是小學畢業 之後上山下鄉 初中都無讀完
清華的博士學位是屬於在職研究生
本身在職研究生水分有多大人所共知
再看看時間 這是他主政福建省的時候讀的
你覺得他有時間讀？
他請那位槍手就是廈大的
這個在中國都廣為人知

還扮客觀

我想問一下為甚麼文盲學繁體字會比較困難？學簡體字會比較容易？
這些都是字。難道筆劃多一點就更難認嗎？那麼在許多在香港讀書的學童都學不了字？
這是歧視文盲的智商嗎？

推翻統治去搞政府啊，殺婦女兒童算啥，殺學生也叫烈士？這種殘害平民的行爲怎麽看也是恐怖分子吧

唔知點解 樓主比我既感覺就係好典型既大陸學生思維
就係面對中共d眾所周知惡行： 啊是有這樣的事 但xxxxxyyyyy

或者: xxx方面的確不怎麼好 但xxxxyyyy

十足十中學作既議論文/通識咁 輕輕插自己一刀然後反駁 後者既篇幅極長 前面只係輕輕帶過 個態度上完全冇反思過咁
簡單d講就係 意見接收 態度照顧

你真係無得救

中共從不封鎖網絡

其實我們駡大陸人也很多樣化和有創意

更好的沒考上

係呀
中三不能復讀的
考查就去中專讀書

受*

你可以貼啊
可能會被刪
但是不會有人找你麻煩

愛國愛黨的中國人滾回你牆內的微博 百度貼吧
那是中國人應該待的
連登這些被外國勢力洗腦的港豬地方不適合你受過愛國教育的中國人流連

點睇
六四事件
文革

樓主，上次在你家，你說雜包子那豬頭快要下台，是真的嗎？

就是上過才清楚明白呀
封號禁言那是基本操作

至於是否抓你
那就看心情
你一次兩次沒被抓
不代表你就有 言論自由
只是他這次覺得無所謂
總之權在政府手，不在於市民手上

但他有需要的時候 自然會行動
自己看看 潑墨女孩 維權老兵的下場
真正的言論自由 是能保障到他們 任何時候都不會因為言論而被 政府逮捕

64 共產黨一樣殘害平民結論 你被恐怖分子統治

我知人多丟我地
但是聽下大家怎麽想也好過每天就丟丟丟好啊
大家是否覺得和自己意見不同就是五毛呢
那和内地覺得意見不同就是港獨有什麽區別呢?
連登是同學都用

我贊同
這是事實

其實你知唔知邊個係劉曉波？

他上山下鄉后又考入了本科清華化工系
可查

比如 “開關”
的確難認一點對吧

又多支那人

你覺得宜家中國特色嘅社會主義好啲定係西方資本主義好啲？
另外，當你住喺大陸嗰陣你覺唔覺會好冇自由同埋覺唔覺政府係向人民隱藏咗事實（央視報喜不報憂嗰種）

我討論的都是我覺得有值得講的地方
比如什麽溫州動車豆腐渣之類的
我有説什麽麽

一定是中國人智障 香港人比較高級學繁體字都不會80%文盲
用點腦子都知道這只是共產黨推殘體字的借口

我同佢對答咗幾次
感覺上有啲嘢佢係知道
但係佢自身感覺並唔強烈
因為佢而家生活無受影響
甚至乎仲比一般人好

而一部分就係佢並唔知
咁呢樣無得好講
話晒上面係有敏感內容呢樣嘢
有時消息封鎖咗就無辦法

好嘅係佢起碼唔係完全無知
唔夠好嘅係佢都幾接受現狀
不過呢個係佢個人選擇
只係我哋唔滿意
不過講真如果而家個個港人生活富庶
可能都無咁多人反共

封鎖是從内往外
你從香港可以上微博的
而且微博上明明看得到啊
你搜一下不就知道了
試一下這麽難麽

講理不過就開始人身攻擊是否可以看作是氣機敗壞

考入
wiki寫他75年被推薦入清華，79年畢業

友情提示：
1）中國大陸1977年恢復高考 （李克強就是恢復高考後第一屆考入北大的）
2）習仲勳文革被迫害，直到75年才解禁（74年左右周恩來病情惡化，毛召回了鄧小平）

笑死人
你有種在微博發文 平反六四 天滅中共 截圖發上來
如果你家人跟本人都沒事 我就吃屎

你最後一句話我很贊同
所以我們講中共的言論自由度低
但也不是大家想的完全沒

中國這麼好為什麼要來香港讀書？
中國人都愛身體力行出國然後到處宣揚愛國
煩死了

開個大陸用得嘅直播app直播做一次，
大叫天滅中共、小熊維尼...etc，
然後安然過關落返香港夠唔夠膽

點睇一萬億既明日大嶼？唔該詳細啲講
唔好講咩很難說

你認的「开」、「关」
認不的「開」、「關」？？？
這不過多了個門字而已！這是有近視眼吧？

national capitalism is actually better from my view as a business student.

缺乏自由不覺得，但是報喜不報憂挺明顯

睇完樓主既對答 證明中國既洗腦教育係成功

有乜野好既野令你覺得咁差都可以接受
見到呢類(異見民運維權人士被捕，軟禁)事件你會唔會憤怒
會唔會有衝動去反抗

我推薦您去看一本書
是牛津通識本中的economics冊，其中論述了識字率和經濟發展的關係，而并不是和智商的關係
不過話説回來，中共推行簡體字有什麽利益麽

那你對 大家的想法 有認知上的錯誤
大家還是相當清楚 中國的言論自由情況是比文革時間 比北韓 比前蘇聯斯大林時期的 零容忍程度要高

但批評的正正就是 目前的現狀

中共殘殺平民人數多撚過日本仔屠殺中國人
你又點睇呀屌你老母大陸狗

你祖先有冇俾共產黨迫害過?
我祖藉四川
上兩三代俾人定義知識份子/資本家或反革命份子
死於非命為數唔少
你想唔想知更多中共做過乜野?
我太爺同劉伯承係老死
雖然政見有岀入

你地所謂嘅經濟繁榮
總會有一日會還翻
就算我今生睇唔到
我嘅子孫總會有一日睇到中共下台

如果中國多啲你呢啲人
理解我哋獨立嘅原因
而唔係齋鬧我哋漢奸、洋奴
其實你而家都唔會畀人鬧到隻狗咁
所以要化解中港矛盾其實好直接
只要畀我哋獨立已經解決到個問題

即係你如果剩係殺曬西藏新疆所有解放軍同共產黨員你唔會反對 ？達賴喇嘛都冇殺過人 點解佢要比你地支那屌左咁多年 佢都係藏人想拎返國家做錯左咩？
仲有按你所講 依家中國係一個恐怖分子統治既國家 全世界冇邊一個政權殺學生殺得多過共產黨

唔用殘體字

修憲的時候本人微信朋友圈鋪天蓋地駡人的
也沒見誰消失啊？

啊 你不是中國人嗎？我有人身攻擊嗎？ 笑
黨一片苦心築了高牆 你就不要試圖翻牆啊你看 牆外都是一堆被外國勢力洗腦的人啊 根本沒辦法溝通回牆內是最好的 你說呢？

我食屎+1

你們的言論自由是0啊

這麼明顯的contradiction你都覺得沒問題
中共的洗腦教育真係成功

你的行動是由你的思想決定
而你思想受你接收的信息所影響
現在政府擺明要篩選你接受到的信息去控制你的行動
你仲話自己自由

數據説話？

他上山下鄉受唔著農村生活逃回北京後獲推薦入了清華化工系 可查

我祖先有在土改被迫害死的，有軍閥被剿滅的
所以我講了我不是五毛
但是這和今日中共有啥關係

不好意思我沒翻墻

收皮啦 扮撚哂持平
其實滿口歪理 咪撚扮熟悉香港啦 學人講香港人口 你來左幾多年呀
屌你老母

識字率和經濟發展的關係
不是識字率跟文字複雜程度的關係嗎？

消失了就一定要讓你知道？
你忘記了？
消息由政府控制啊

再說了
也大把因為言論而被制裁的人士
潑墨女孩
劉曉波

解決不了問題就解決提出問題的人
這個國情你真的不知道？
看看首先提出 非典 三鹿奶粉 疫苗問題人士的下場吧

你殘體你仆街係你地嘅事，
試圖用你地本國嘅文盲劣質文化，同化並侵略鄰近嘅國家地區，先係港台華人地區要反殘體字嘅原因。
尊重。

自由和報喜報憂怎麽就contradiction了
他報喜不報憂和我自不自由有啥關係
他不報我就不知道了？我就不自由了？

我的第二段正正是解釋了為什麼
請認真閱讀

文革 大躍進 64

唔好炸睇唔到呀 推到樓豬答

難道不是一個是主要一個次要？
不過還是那句話：中共推簡體字有啥好處？

呢個係知情權嘅問題
公眾有權知道自己地方發生咩事
媒體亦應該有採訪權，不論喜憂
但係中國好明顯嚴重侵犯呢類權利
香港記者成日喺大陸畀公安打

因為平凡六四 天滅中共是根本連發也不能發

屌你老母真係好憎中國
食屎啦大陸狗幾撚時醒啊

中國那麼好 你以後都不回中國？

朋友圈都是見得到的人消失了我肯定知道啊。。。
解決提出問題的人這一點的確存在

誰要你們用簡體啦？？

你都on撚9
對中共冇好處 咁對香港又有咩好處呀？
點解要係香港推簡體字呀

叫你講共狗最忌果幾樣：平反六四、中共倒台
你講第2個修憲Case轉移視線把撚呀
中國狗就係最撚鍾意模糊焦點，偷換概念

因爲你不能代表香港
而且清北復交讀不了

訊息自由是思想自由的前設
好似中國人長期生活於訊息不自由的環境
政府控制住訊息
中國大眾思考的結果自然就是政府想要的效果
大眾自以為自己有思想自由 有獨立的思考 實不然

呢啲唔係叫打壓 係報應

好憎大陸人 唔好再落嚟搞鳩香港人 香港唔需要你地

最後個句你最好反省下
你對唔對得住你嘅列祖列宗
如果你覺得冇乜野咁你繼續你嘅生活啦
都冇乜野可以同到你講

由細到大都係俾人洗腦 美國係邪惡 得中國會保護人民 香港人都係賤過狗 靠支那養住你 俾飯你食

然後你問支那狗幾時醒

法不責眾
有時人數多了 政府也不可能所有人都逮捕
只能 刪帖 或者出水軍轉移話題

這不代表你們有言論自由
執行權在他們手上
你並沒有任何保障
只能躲在人民群眾入面

你哋係咪已經無諗住改善呢啲問題？
我一路睇一路覺得你哋好似知就算數
係咪已經接受咗自己國家係咁樣？
定係仲會信共產黨會慢慢變好？

那要怎樣？起義哦？

我都説了我不是五毛啥的了
非要和共產黨對著幹才能證明不偏向一邊？
中立不行？

笑死 有牆就已經不自由啊 翻牆/走出中國是另一回事

封殺了消息你會知道？除了中共高官，牆外的人 其他中國平民根本不知道發生什麼事

香港人唔可以代表香港
你老母咩撚野道理

笑死
我不能代表香港
你又憑乜代表內地人

中國人教育就係冇logic可言
而且覺得自己係正常人

一個人樣本過小不應該作爲一個地區的代表

仆街到你
你緊係覺得冇野啦 仲可以扮撚哂理性持平
香港人俾人殺到埋身啦
中立 立你老母咩

所以我的標題是我是内地人而不是我代表内地人啊
而且我可沒説我代表内地人哦
是你把我當作“中國人”的代表的哦

佢第一條問題唔係問中國人
而係問你

扮瞓嘅人永遠都唔會叫撚得醒

你試下出街問下香港本土年青人
如果10個有3個鐘意支那人
我同你含撚含到2047呀

樓主而家只係夠膽同人玩泥漿浴
講邏輯嗰d 開始唔覆

仆街乜撚野歪理
支那閪最撚多呢d廢話

中共是以馬列主義為教旨的政黨，宣稱與一切舊傳統做徹底的決裂，以實行共產黨專製為目的。中共把以前的文化都看作封建舊文化，把中華文化看成是阻礙其實行共產主義幻想的絆腳石，必須徹底消滅而後快。要用馬列赤色文化取代中華文化，必先消滅漢字，於是「文字改革」就最先提上了日程。

推行簡化字，只是中共消滅中華文化總計劃的一部分，接著便在教育界開展聲勢浩大的「教育改革」運動。在教學中刪 除古典文學，把中華歷代先賢的著作統統丟入垃圾桶，學生只能學習中共欽定的馬列毛教條及御用文人炮製的圖解黨政策的宣傳品，以致大陸青少年只知馬列毛語 錄，只知共產黨，不知中國歷代還有許多至聖先賢，不知中華文化的精髓為何物。人民不認識正體字，看不懂49年以前的出版物，更不能閱讀古籍經典了，人民學 習中華文化的路被堵塞，中華兒女就只能變成「馬列子孫」了。當政者為了掃除文字改革的阻力，對敢於提出異議的學者扣上「右派」「反革命」的大帽子，進行殘酷的政治迫害。以致幾十年來，大陸只能聽到擁護文字改革的聲音，即對簡體字的一片叫好聲。

簡單來說 中共做的是斬斷華夏傳統文化 建立中國

我覺得佢地個腦係有啲問題
Process唔到正常人諗乜

中共宣稱推行簡體字是為了解決中文難寫難認，便於掃除文盲。事實並非如此。港澳台和海外華人世界，一直在使用正體字，這些地方的文盲比例，反而比中 國大陸少的多，民眾並不認為學習正體字有何困難。

呢個問題好值得樓主答
幫你推

樓主都幾慘
由細到大都俾人洗腦
樓主自己唔覺
中國個教育制度 根本都係死背操練大多有標準答案 競爭又大 加埋你讀書咁忙 根本冇時間理其他野 同時由細到大都有人同你講政府... 中國... 香港... 美國... 政府同社會灌輸個d價值觀比你 咁你聽得多 又冇時間加方法去搵真相 咁咪覺得啱囉

00後好難講

你個標題係我是內地人你有什麼想問
咁即係問作為內地人，你有咩想問我啦
咁你都夠膽話自己唔係出post代表內地人

除非你而家同我講你其實係想講同內地人身分冇關既話題
否則我唔知你係標題提自己係內地人既意義

好可憐，一生人都比中共蒙蔽仲覺得自己好醒

驚佢老母閪 本土年青人
講緊香港出世
10個有3個我都同佢含撚

點解你覺得中港矛盾係會有政治推手
而唔係覺得中國人呢個民族習慣同香港人完全唔同，所以先會有矛盾

+2

夏蟲不可語冰
Action speak louder than words.
樓主只不過係過客， 要消除什麼偏見？除非你想保留香港原來文化，但我睇唔出你做過咩對香港有貢獻。
話香港嘅民主自由唔錯， 但你有無意識到正在消失。
希望樓主係會反省既人， 不過我唔期望。

為什麼不去其他地方讀
要走落黎香港

有祖先被共狗逼害過=/=唔係五毛共狗
兩者冇必然因果關係。

雜總老豆被批鬥逼害->雜總依然係共狗

典型共產黨偷換概念 語言偽術

希望樓主答我呢幾條問題

讚同 佢話香港有民主自由 係因為佢岩岩先落來 就算香港收緊言論自由 好似支那咁 講句野都要拉 亦唔會覺得有問題 只會覺得你地香港人抵撚死 咁撚樣先係最危險 因為投票果時佢已經出賣左你地 班支那閪一人一票都玩撚死你地
不過我唔覺得佢係過客

過客係話佢唔當原來的香港係家。改造後既香港就係，所以出post話你地香港人點點點

首先你自問你嘅中立係咪世界觀嘅中立?
對比起其他大陸人 你算係
對比起香港人嘅視野
真心仲差好遠

某啲香港人可能有時思想好極端
但普遍咁講
香港人平均嘅世界認知水平真係極高
依一百幾十年真係唔好旨意清洗到我地嘅核心思想

希望你可以明白所有事情嘅起因
淨係點解香港人咁憎大陸已經夠你地用幾百年去研究!

睇完樓主講嘅野 大嘅明白 大陸人心態就係怪獸家長心態 好似所有野都係為個仔好 但冇諗過個仔想唔想咁 如果個仔目標一樣 或 順從 就對佢好好 唔同概就限制同打壓 而越反叛就越打壓 個仔揾人求救唔想係咁 就變咗人地教壞佢個仔 明明我對佢咁好

樓主屋企有軍人 又有錢嚟到香港 算喺順從個啲 又點會 諗到其實有班人愛自由自在 唔係個個想得到你認為好嘅野

至於啲小數民族 到底算係親生定 領養 或搶嘅就你自已判斷

六四 文革中共殺死幾千萬平民=我有睇過多方資料，你有咩？
回/藏激進派殺左平民=恐怖分子，外國勢力
又贏

有冇發現有數據支持個啲佢係完全唔答
安於現狀對中共既所作所為選擇性失明
連祖先被害都可以當無事既
仲期待隻狗可以反思

on9老一輩無受教育 所以公民水平低
年輕一輩咪又又係佢地教出嚟
劣根性唔會變 嚟到香港一樣惡行做盡
長大都唔會有改變 而且你地根本改變唔到
香港有板你睇 由好都變差
更何況你地班大陸狗 本身都已經差
重想變返好？
含撚啦 得啖笑

支那狗滾 對你有一絲期望係我錯
你同其他支那狗立場上冇乜大分別
只不過eq略高於你啲垃圾同胞

最好你同你班賤種支那狗死返上支那
免得你班低等人繼續污染香港 屌你老母

講個笑話：中國人講邏輯

支那人最鐘意身在外國口講愛國

不如試下講人話

現在大陸人有比較文明嗎？

屌你老母！

點解唔應該阻止單程證？
On99 點解要用香港人既錢去養你每日落嚟既呢150隻蝗

有 以前10個大陸人 10個會係街柯屎
而家得9個會咁做

屌你老母呀

>外國勢力文件不可信
>我有睇過中外證據
>係死左好多人 不過侵略同內政失當唔可以擺埋一齊講。
幫你答埋 你鍾意選邊個就算邊個，反正到最後每個人都會為左自圓其說去相信自己想相信o既野。

香港人對中共o既憎恨係中共自己近呢10年一手做成，呢個係絕對無得抵賴o既。

其實樓主如果真係大陸人都算好理性同有logic
雖然喺某d方面可能企既立場喺大陸度
大家就理性討論下

講真 對事不對人 假設樓主真係內地人
樓主俾人屌咗撚咗十幾頁都冇發顛
EQ高撚過好多香港人

Btw你係得連登開post 預咗煩到伯母

佩服樓主嘅勇氣，係哩到就好似做咗內地人箭靶，唔容易，但希望你理解佢地嘅怒氣唔係無緣無故投射係你身上的。

樓主應該係有一定國際視野嘅人，我係內地都接觸過一d，確實令我睇內地人有咗新嘅角度，但好可惜，真的可能只是得0.01%...。上年去咗上海交換，發現內地教育資源確實非常不足同不均，就算925，其實除咗前10名大學，其他大學環境同資源都真係冇眼睇 。校園整體自由度最大我諗係北大？清華好紅...

死撚開啦支那狗

"來這裡解決大家的偏見"

老铁你好！

樓主只會選擇性失明，看到一些關於人權或其他對中國不利的問題不作回答，問非所答，一直在問題上繞圈，完全不就問題的核心回答。

結論：五毛一名

另外有一問題：對於中國政府宣稱自己擁有大部分南海主權有什麼看法？知不知道你家的南海就在別國的領土旁邊，而且極之貼近？

附上圖片一張

你覺唔覺春晚啲主旋律好嘔心

對你黎講，點定義「中國」

基本嘢都唔識學人開post

屌你老母垃圾支那狗

五毛常用伎倆及特徵
批評 = 沒有自由 = 假民主 = 民主沒有用途
簽名怪異奇特，以大字報和紅字吸引眼光。以唱衰美國和民主派為主。
無視不利中共的回覆，視而不見，選擇性回覆
亂扣帽子，甚至經常借題發揮，向泛民抽水
通常無論任何題目都會講不到三句就提到泛民、李卓人或香港精神
永遠不會講法治
通常不會接受批評，不斷反駁對方，但又無實質理據
不停重覆同一無實質理據的觀點
無止境地回應，務求令對方失去對時事及政治的興趣，只要自己理虧便會馬上轉移換題
轉移視線
臭蟲論，達致轉移視線
以「被人罵為五毛」為由達致轉移視線，務求令其他人忽略討論的主題
反指批評者為亂扣帽子，根本容不下他人的意見
若辦法已用盡，則會不斷留言大談其他問題，令其他人無法集中討論
經常以「被迫害妄想」一點來反駁對方
常用「搞屎棍」等老土詞彙，又常用「民棍」、「犯民」等蔑稱稱呼泛民主派人士。
多使用全形標點
常張貼西方國家醜聞
把對共產黨持相反意見者，視之為受外國勢力之代言人。
多數經常使用相似的詞語，例如「反中亂港」、「為反而反」等等
歪曲其他討論者者意思，將批評說成支持，支持說成批評
利用其他人言論抽水，曲解理論。
混淆 「主權」、「政府」、「授權」三者關係。
常說給時間政府改變／已經比以前好很多／再借外國醜聞，淡化對政府不利事件。
將報導不利政府的傳媒喻為「黑傳媒」。
將不合邏輯的事情合理化。
認為只有共產黨思想才能使國家富強。
製造恐懼。
利用人對美好的憧憬而進行思想改造。
真事滲假事，似是而非，虛虛實實。
避重就輕，小事上評擊，大事上維護。
製造混亂。
博取其他網友信賴。
批評外國沒民主，言論自由；說本國情況時卻以「統一」、「妥協」等字眼回應。
藉製造敵人／危機／盛事去團結國民。
比較針對有學問的人。
挑起情緒，再進行思想引導。
推卸責任。
利用人對政治無知。
極力主張愛國必須愛黨，反對任何形式的愛國不愛黨主張。
將中國與共產黨掛勾，製造令人覺得中國即共產黨的錯覺。

點睇支那嘅美學設計
紅底白色大字，啲屋裝哂鐵欄(又話支那治安好好)，每棟高樓大廈出面一定有嗰棟大廈嘅名寫係牆到，周圍都唔開燈，banner周圍掛
加上簡體字又柒，每次上去支那都周身唔聚財

咁都唔識答

咁你有冇怨過中共

有看星悦的視頻嗎? 你覺得她怎樣呢?

你肯學香港話其實好好 教埋你身邊朋友仔講
我地香港人擔心嘅其中一樣就係越黎越多大陸人過黎香港
香港本土獨有嘅文化可能會比你班同胞溝淡甚至侵蝕
你睇下廣東 越黎越少人講廣東話就知
唔止文化 仲有性格 你睇下前排有巴打開嘅捐血po
你班同胞落黎自己唔捐 有事就拎我地香港人嘅血
你就知你班友係幾咁自私
仲有好多例唔舉喇
希望你做一個好嘅大陸人啦

你之前有用過我們黎代表內地人喎

一直口嗨一直爽
快撚啲死

操你媽b的,滾回支那去!

勇氣可嘉

中國人必先明白，錢是萬惡之首

我不反中， 嚴格黎講仲要係食大陸碗飯。
但香地人口同公共資源問題非什麼大灣區可解決，除非成個大汽區歸入香港版圖以及繼續行政獨立。
我同意國情， 但就係因為有咁o既問題先有咁o既國情。 「國情」一詞本來就係修飾左o既大量劣質無法即時解決到o既社會問題。
硬要係人民質素未達標前共用一個高度講誠信公德o既社會資源時，只會陸沉。
呢個已經唔係憎唔憎，對或錯o既問題，事實香港就冇咁o既能力同制度去面對13億人o既需求。所以呢個根本性唔係包唔包容問題，而係強迫香港硬食「國情」 下的一個缺口，你叫香港人點樣唔火滾。
再深入去睇，正常人都知香港從來同大陸不能分割，冇左大陸香港就同時失去所有利益價值。但 回歸後因以上不平衡問題，加上内地經濟上好多野已經慢慢唔需要香港，所以香港佔8成以上平民都無法共同享受到國家發展帶來o既好處同利益，但付出同環境就一直變差，說什麼自由民主是政棍屁話，但人之基本由好變差好難唔仇視大陸。
大灣區如果掌握得好的確係香港經濟上打開返一個分肥豬肉o既門口，但永遠都係個句天潮說了算 你叫玩開守法同誠信o既香港人點加入呢個遊戲？ 成個政策由頭到尾都係以返國內o既文化同觀點角度去實行，但完全無視香地本身最有價值o既地方同文章。
唔係身為港人賣花香，我一樣好討厭大多流燦思維，也很多國內好兄弟。 但係核心思維上，我地香港始終，由最原始o既基礎教育開始，對公德，公平等建立o既正確價值觀係十分寶貴，以至整個社會制度都係行緊專業，嚴緊同問責的公開公平制度，先有過去同今日o既繁榮。人民質素o既野唔係自己吹就有，但過去香港比世界各國o既評價之高大家有眼睇的，而呢樣就係由共最唔專重同珍惜o既野。

所以我從來恥笑個o的野野搬政治取向出黎搬龍門o既政棍同癈柴，但有一樣現實o既係，唔理你咩政權，搞到民不聊生自然就有人反。新加坡由頭到尾都堅獨裁，既無自由也無民主，就算日本表面民主法制上一樣極權無理。但點解人地行出黎一樣可以咁自豪？中共一味只係用強權高壓想滅聲想人民聽話，但從來唔考慮點樣比飽飯佢地食。

講到尾要香港係聽話，乖乖地唔佢反，唔係用人海戰術溝淡或消滅香地文化，更唔係洗得叫香港下一代返大陸工作，論人力人材根本唔需要香港人返去勞動，而係好好保留同繼而比佢安安樂樂大茶飯馬照跑，揾夠食夠自然冇聲好出。

點解唔係自己出身既地方發展
要走黎香港

八年抗戰，我當死嘅人都係日本人殺，死左1800萬左右
大躍進三年，死2000-4000萬人
唔好同我講咩天災，邊到有天災？三年和平日子死得比八年戰爭時期，依啲唔係人命？

麼你呀麼

睇曬所有樓主留言
典型大陸人思維
咁多人仲認真同佢理論

對住班盲反唔駛理佢地

聽講係大陸睇醫生要俾利是俾佢地同相關醫療服務員，如果唔係就無正常服務待遇。係咪真有其事？

另外，關於國民質素低下，社會道德敗壞，其實係文化大革命嘅結果，定係相關嘅國民教育力度不足造成的？

樓主真係算幾有禮貌
不過一到有關政治嘅嘢，一敏感少少就轉移視線
有關經濟啊發展啊就講一大篇
明嘅 有d嘢始終唔同

樓主係現實社交圈應該有好大壓力，想證明自己唔係低質素嗰群，但被標籤擺脫唔到。與其嚟連登解決偏見，不如好好讀書返大陸教育返國民，提升返國民質素仲有效。仲有大家小心中計，留言質素反映目前固有角色調轉咗

我係中國人啊hi

三沙一水是什麼？

有無睇做你老母中國人？

150長遠只係令香港充滿多左
內地人

其實支那樓豬嘅答問已經表現咗中港矛盾絕對唔係因為偏見，支那人無一個是無辜的

台灣獨立
將香港同九龍歸還返比英國
維尼幾時死？

你幾時死？

大陸人時時刻刻都想香港快啲死

有時真係唔知佢係出於客氣，定係本身說話方式比較內斂，定係中央政府嘅無形壓力，佢講野方式俾我感覺好似無直接俾到個人睇法，好多時模凌兩可，有種睇你從咩角度睇嘅感覺

冇！躝！

你可唔可以捐番入老母個性器官裡面

老實講，根據我同咁多大陸人既交流（好多大陸親戚同朋友）無論佢地好似幾開明or 受過教育，佢地既論調基本上都係咁：

1. 過去的就讓它過去吧，人生不能只往回看（所以以前經歷土改，屋企前人俾人逼害過都算9數）但日本侵華另計

利申：屋企以前俾共產黨搞到四分五裂，中國一日冇正式道歉，一日唔換政黨我都唔會gur

2. 政府無論怎樣做都是為大局，六四那時候不出軍中國又要亂起來

根本中國人就唔明外國個種自由民主，係每個individual 既利益都要盡量照顧，犧牲小眾換大眾利益咁計算既方法係一個liberalized 地方黎睇我地接受唔到

仲有，未計之前大型追捕人權律師單野，dllm 我每睇一次都覺得大陸做一個有良心既人好陰公。

有乜野大件事發生一係諗辦法封鎖一係就好似你咁推落商人同地方政府到，中央政府就全部一心為民巧巧人

討論下好啦，但返大陸住成日要好似夾春袋咁生活就不了，唔好搞到香港就ok

其實唔準 碌咗一陣已經見到好多錯字
eg並（并）牆（墻）

你錯啦 好明顯係有一班人係後面推
甚至你平時睇開既網媒 有啲你睇都睇唔出
反而港人港地果啲就太明顯 低質左

屌你唔睇下係邊個去撕左啲紙先？
大陸人既思維係咁 我暴力對你就得 但你暴力對返我你就係仆街

樓主 你收皮啦 屌你老母！我識得太多大陸人，佢地既思考方式的確on99

第一，西藏問題

西藏問題是指中國對西藏是否擁有主權的問題，由此引發許多藏人希望在目前的西藏流亡政府的領導下，實現西藏地區自治，令中國政府給予西藏地區政治、宗教、言論自由，停止侵犯西藏人權，不再向西藏移民，同時停止在西藏地區長期以來的核試驗和傾倒放射性核廢料行為的政治運動。[1]:6, 9-11西藏流亡政府是由十四世達賴喇嘛在印度成立。流亡政府認為，[size=5]1959年中國人民解放軍在拉薩向達賴的追隨群眾開槍，並包圍達賴的住處[/size=5]，西藏再次發生大規模衝突。同年十四世達賴逃離拉薩。西藏流亡政府所訴求的「大藏區地區」合併也是現今西藏問題之一。1980年代，達賴喇嘛一度要求「大藏區地區」實質自治，到1989年，中國爆發六四事件，西藏流亡政府再次要求獨立。1997年以後，達賴喇嘛強調自己追求的是實質自治。西藏流亡政府的最終政治目標是要求大西藏地區實現自治獨立。

人地想獨立就拉9佢地 殺人地 文化人口侵略人地 狗共食屎啦
你d親戚考試又加分又成，係因為共狗要收買你地呀on99

第二，華為無比人打壓，成件事係佢先向伊朗賣野，違反國際禁令，所以捉9 你地個支為公主

成件事係你地支為做錯野先架屌你老母！打壓？打你老母！

仲有支為野有漏洞 會偷user資料 就係人都知架啦

不過我知你實講，呀美國都有這樣做呀什麼CIA 計劃

我屌你老母啦，我依家淨係唔想比你共狗拎到資料呀 因為你地係世界大毒瘤，第二個納粹德國呀 屌你老母！

我都廢事打咁多

支那人 我話你知 你地唔好成日扮知道 成日以為住過香港2 3年就明香港 理解依個世界發生咩事
屌你老母 你地就好似1984入面 出現「過多」既問題 你地就好似一間圖書館入面有太多書 但偏偏唔知道自己無左邊一本

唔好以為自己咩都知 咩64呀 咩67暴動 咩西藏問題 你地就係以為自己咩都知 但實際係咩都唔知呀屌你老母！

仲有 死翻百度！同埋同你支那朋友親戚講，唔好再落黎香港，香港無人歡迎你地呀屌你老母！

單機啦你

咁你解釋下點解要用咁既logic?
又係另一五毛logic: 避而不答

咁你覺得各打五十大板呢樣野好唔好？

快點介紹大陸人來連登，來一次世界大戰

咩叫W 國際單位唔識

點解你啲同類咁衰鳩格？

仆街冚家產啦你
死垃圾仆街
你老母臭閪
冚家剷啦你

咁你對大陸而家控制/消滅香港既自由有咩睇法？
又或者咁講，你覺得中共有冇做緊以上既野？

點睇支那狗嚟香港搶公屋，綜援同醫療福利

華為咪玩啦 你唔做到咁過份冇人會理你
香港已經係個例子 中共既滲透
仲會俾一個有國家背景既公司掌控國家其中一個基建？
你唔好話華為冇背景 呢啲就係明面上同實際上既分別

你錯啦
如果你唔係五毛既話，我真心希望你可以留係香港多幾年，試下戒左用百度，而係用google
你用多啲就會知有邊啲資料係唔全面

支那人無一個是無辜的，包括你

你地對一個大陸仔有咩期待？
係支那可以活得好首先就係要接受共產黨係大撚晒 千錯萬錯都唔鬧得 只可以鬧人 唔可以鬧黨 唔可以講共產黨本質上係錯 反黨要抄家呀

點解一去到核心議題就講中立？即刻縮？
因為再講落去就係成個中國制度問題
= 一黨專政的存在問題

每個大陸人都被訓練到講真話去到一個位要停
係自我保護機制黎 好似跳fuse咁

因為再講落去就要勞改再教育
所以就算政府做野唔好 只可以鬧人
但只要制度唔改 支那點換領導層都一樣

跳跳虎嘅朋友係邊個？

等你地果一輩果度唔同意

你去次日本深度行，你睇下真正既教育
所以日本中國起碼差一代人

無圖你話自己非洲人都得啦

劣等外來侵略賤種去死

菜刀自帶qr code

反唔反共
唔反既話你都係冇得救
反既就算係自己友

唔係因為意見不同而話你五毛
而係你講野既logic
自己諗卜心

唔太可信
張身分證可以係你親朋戚友

睇唔出個关字又點易認
你覺得易認係因為一路學開

係咪你比正評樓主

覺唔覺得對比起六四，文革先係你地大陸人嘅最痛

毛澤東亂鳩咁黎，完左件事就搵四人幫出黎替死鬼。天安門仲掛住毛澤東你覺唔覺得嘔心。

點解會分唔開
國旗有粒星只不過係因為共產黨控制緊國家姐，唔代表中國本質上就係共產黨

靠你老母譜 收返埋你d支那話 無人明

因為佢用開 佢明知而家進步左 繁體字好啲，但佢係立場上唔可以廢簡立繁
面子，就係佢既利益

現在還找得到罵人那些嗎

跳跳虎好朋友是誰？

點解唔學廣東話
點解同中共人講自由 永遠見到佢吔無知一面

除左深圳, 未返過大陸.
西南地區即係邊

香港有無正宗東北菜食

見你咁認真 認真答下你
人口流入一般都係講流入一D高端人口
以香港人口流入佔最多百分比既就係個150個
以透過150個黎香港既多數係婦女
婦女又可以為香港提高幾多生產力？
再者，你講既拓流
咪就係中国做緊既每日送150個黎香港？

見到中国人行為甴国內到国外都今衰 有咩感受

假膠一條

發現樓主ignore晒 d親中立場答唔到既問題 例如150，大灣區，64

咁人地有point既 做乜係要逼人做自己個套
港蝫思維:自己既諗法岩曬

點解大陸人成日講到國家幾好幾威
但又批咁湧入黎香港搶資源?

我覺得無需多講 直接屌你老母

你認唔認為習總為人民而做?
真心想中國好?
豪冇私心?

所謂簡化字掃盲。漢字筆劃同識別嘅難度無關，呢個就係點解大部分人未學過繁體字但係能識睇大部分繁體字。

第二，人學習漢字的過程係先整體後局部、先輪廓後內含。先上部後下部、先左部後右部、先熟悉後生疏。即係話，無論是簡化或是繁體，學習步驟都係一樣嘅。我地唔會一個一個筆劃咁樣去學d 中文字，eg和，我們唔係咁記：撇、橫、豎、撇、捺、豎、勾、橫。我地係記：和由禾和口組成，至於禾係點寫、口係點寫先至用筆劃黎記。當然透過適量訓練，我地已經知道禾嘅寫法同口嘅寫法，所以和只係佔兩個記憶元。人的短期記憶元達5-7個單位，有咩漢字可分拆到5-7個部件？學習繁體和殘體嘅唯一區別係部件筆劃嘅多寡。另外，學習漢字過程最大嘅障礙就係錯別字，但係學殘體就可以避免呢d問題咩？

另外，心理研究表示，筆劃數效應僅對啟蒙時期有影響，對高頻字或閱讀技能較高者而言，多是以組塊為單位識別，筆劃數效應並不明顯，反而係組合性更有影響，殘體自成一體，難以由常用部件組合，反而不利學習。即係話其實你殘體到1999，反而d人唔知可以點拆部件黎學啊！

繁體字同隸書好似，隸書早係秦朝就有，雖然期間有行書、草書出現但依然撼動唔到隸書、後期楷書嘅書寫。呢樣嘢意味住其實漢字到隸書時嘅發展已經非常成熟，同現代繁體字只有線條化等小量區別，咁推行殘體到底係自然發展，定係另有所謀別呢？大家心中有數啦。

咁你愛唔愛黨

你去內地網站貼呀，貼了沒公安上門我就信

大陸無64，所以一無所知，無野好答

你覺吾覺得中國欠左香港好多（例如沙士事件）？

講咗我想講嗰句

首先，台灣係問題咩

垃撚圾 睇完頭幾頁見到境外勢力 大灣區好 就知落黎香港都冇鳩用
思想完完全全就係共產黨培養出黎既
係真係咁好就唔該唔好落黎啦
一邊享受住香港既好處一邊支持逼害香港既人
最憎就係呢種人 次次睇到都嬲
不過睇死樓主見到呢個cm就會覺得我係俾外國勢力影響
係阿係阿最好咁撚多外國勢力 所有對政權不滿既人都係境外勢力
繼續自欺欺人啦

你都戇尻 人口多與少係計比例
唔通非洲七百萬人同香港七百萬又一撚樣咩
大陸狗真係大陸狗

咪咁撚蠢啦死港蝫 比人笑架
香港人口 香港資料弱智都識上網查啦

西南部是廣西？

乜你唔知係大陸人角度，沙土係香港傳入架咩

樓主用「欸」呢個字，就百分百確定條友扮支那人，啲回覆根本就臺、支，同埋香港人認知嘅支那話混雜埋一齊鳩吹，間唔中打下異體字扮到似層層咁

成班人重同佢癲

佢個咩係霧入面睇唔到路咪有

國安同志好 有冇為我黨收集情報經驗？ 我國我黨十年內可稱霸地球 打敗美帝為首西方國家，己經有大量同志進註，亦有大量老外投向我黨

為黨能稱霸地球 乾杯

無錯，根本唔係偏見誤解，如果香港唔係有錢，大陸人會撚講血濃水，中港一家親咩

其實樓主可以唔洗覆依啲comment
連登仔成日當正自己係大眾意見 其實係極少數

反而想知樓主點睇前排有個post話去領事館集會抗議政府 有成萬正評 但實際出到黎得50人參加？ 需要佢地既時候又唔撚見人 平時就網上兇狠

為左答題拎分就係咁樣扮有point
呢個係典型中國或者香港人嘅答法
即係見工一樣
如果條問題問會唔會偷懶，會點答？
答者會答一個不失大體嘅答案
但到真實嚟做又係另一回事
簡單d講就係身體最誠實
就算樓主話反共都好，到要反個時一樣都可以9up
調轉睇，親共個d都可以有外國護照一樣

西藏好似係共產黨入侵之前都係垃圾地方，西藏係共黨入侵前有農奴制度，農奴可以隨意被奴隸主殺同製成法器，有冇聽過人皮唐卡同阿姐鼓。

我都唔知你ee哦哦係到up乜鳩

見你好似覆得好認真，答下你
因為你喺回答對共黨不利消息時每次都會避重就輕，
好多偷換概念嘅情況，
例如維族集中營，你要接觸呢類資訊其實唔難，
但你強調所謂「外國勢力」介入，之後就係一翻維穩嘅說話。

到底所謂外國勢力介入嘅定義係乜？
國際組織對離開中國嘅受害者嘅救援或者幫助算唔算？
你話要客觀同理性，假設所有嘢都係「外國勢力」嘅操控，
咁所謂「外國勢力」由咩途徑接觸中國國民，
而點解「外國勢力」比起中國更容易說服中國國民？
收受利益要到咩程度先會甘願接受酷刑？
中國點解要用酷刑對付國民？

亲，早安

你唔係五毛，你係真心膠

條支那仔開post 中間有好撚多五毛幫手推波助瀾
唔撚使講咁多 而家就係逢中必反
扮乜撚理性 基本邏輯都錯撚曬
中国壓迫我哋 而你班支那人係佢治下嘅国民
唔理你哋鍾唔鍾意 自唔自願都好
現實上佢哋係服從同支持中共嘅統治
佢哋成班支那人都係幫兇嚟

大家唔好咁天真 以為同佢哋溝通到
農夫同蛇嘅故事大家真係要睇下
警惕同唔信任嘅心態一定要有
唔好人哋講兩句就覺得佢可能係好人
特別連登多細路
一陣佢哋真係以為中国真係冇問題
支那人都有好人就仆街

同支那理性溝通跟本on撚9

同志在香港讀書怎樣解決性需要？有去叫雞嗎？

為甚麼樓主會有個弟弟?
藏族地區不受一孩政策影響?

咁耐都未有

屋企廚房幾大?

武力同暴力係兩個意思

比人洗腦仲扮客觀討論，死番大陸啦

睇隻支那狗打字就覺得好難頂
又長又噚
用普通話教中文真係垃圾

btw 死返上支那啦

扮咩呀，根本就想香港人個個都講支那話，用殘體字，同化香港人

我想知你對六四事件的看法/立場

冇被消失係你好彩，好多人被消失你又唔講

內你老母地啊支那狗

扮大陸人都扮得咁差

佢會答你中共有錯，但人民都有錯，總之打和啦super

唔好理佢啦

五毛

見到你對人口既睇發，我開始懷疑你係咪真係大陸人

點睇文化大革命令到中國人文化慢世界50年 搞到連排隊 去廁所基本禮儀都缺乏

就簡體字來說，無視漢字形音義結合，你認為沒有問題嗎？
以葉字為例，我們會與學生說這字的意思與部首有關，簡體字可以嗎？叶？跟學生說口字部？
以前掃盲是有需要，但盲已掃走了，政策不應有變嗎？

睇埋後面先講啦

點睇大陸咁多雞

我唔理啲文字結構係點撚樣啦，支那狗點用殘體字唔關我地事，總之我香港人就係用繁體字，咪撚逼鳩我地用殘體字

有無興趣講述下中國信用制度，我認為呢個制度最大既漏洞係窒礙民工討回拖欠薪金，因為聚眾討薪會扣好多分，變相被普通民工覺得呢個制度專門玩9佢哋，壓制佢哋生存空間

另外你覺得utube小粉紅同5毛狗既比例係幾多比幾多

我唔認同，一個文字 唔單止係一個表達意思嘅符號，仲有 精神同 傳承文化作用。
就好似數學咁樣， 將個課程改到易到加減數 就叫識數學？
如果係簡體字方便教育， 咁啲人都開始食返自係咪應該將佢變返繁體呢？
如果係方便教育？
係咪應該更易嘅符號？
而唔係不倫不類 同本身中國文化 冇任何關係嘅 簡體字?

我睇你都係襯你係香港睇多啲真正嘅歷史同唔會俾人抹煞嘅採訪（我無話香港唔會 例如CCTVB)
唔好話我地睇嘅嘢假 我哋睇到嘅嘢外國都係咁報
唔好覺得外國就係殲滅你嘅大中華
而係你嘅大中華殲滅外國嘅真新聞
唔好話我地處處話你 你做足功課先講嘢啦 乜都係由維基copy落尼
你大中華殲滅左幾多唔同意見嘅人就知咩事 國內有邊個敢反抗 知唔知咩係被消失
唔知就睇多啲新聞 雖然而家香港啲新聞都唔敢真㗎啦 但你會批判思考架係咪 醒多你幾句 你可以睇下六四嗰單新聞 當時大部份人上下同心 最後咪又係俾人用武力解決 大中華係唔會正面討論 係會直接消失你
你大可以繼續睇你想睇嘅嘢 但係見你咁有誠意討論 如果你唔喺香港做返啲你可以喺香港做嘅嘢 咁就同埋你返咗大陸冇分別

成班child登仔陪or港豬癲
貼張有username大陸身份證再講啦

樓主一早貼左啦 爬文啦

條友一味撐支共政策
佢好似講過大灣區係好出路，我屌你老母啦，係人都知香港係靠美國關係法生存，人地美領都出到聲唔可行，仲話好出路
要解決人口問題最撚直接150取消，香港人同支那人結就強制北移。支那人來港生子無身分證，直接踢返上支那。

Lm

如何看待香港目前的政治，經濟，教育情況？

支那仔你好

emmm香港最核心的問題之一便是人口
其實怎麽説呢，香港的人口［red]在世界大城市中算是很少的了[/red]
我有幸上過NYU的Global prospective courses，其中的professor的重要論點就是香港的人口會阻礙他未來的發展
所以我覺得的有人口流入很正常
但是如何解決人口流出問題？難民問題？非法移民問題？
以及最重要的，土地面積問題？
這些我覺得才是香港未來的核心問題
我們并不應該阻止人口增長，開源而拓流才是辦法
（其實大灣區真算一個出路

你覺得人口係問題，知唔知個問題係邊？
仲話人口算少？屌你睇下世界地圖香港同人地大城市有幾大面積？
香港鼻屎咁大咋仲話比其他城市人口少

人地professor 話人口係香港既阻礙係講人口太多
所以你覺得流入好正常？
你究竟點入大學 知唔知自己講緊乜柒

土地問題？人口唔爆土地問題就相應放緩架啦
仲叫我地搬去大灣區話係條出路？咁你讀完書好死撚返上去啦

睇post本身以為你係一個有幸脫離大陸思想既人，睇到呢個comment 見你咁理直氣壯
真係忍唔住想大大力屌撚柒你老母

收啦 死共諜

根本呢隻支那狗就比大陸洗左腦

我是英國人，你有甚麼想問我的？

樓主都扮得唔似

仲要有50隻左膠正評
連登已死

假膠味濃

越睇到後面越發覺而家d大陸人好鍾意扮理性，扮唔掂就進化，大部份都係咁。

貼完俾人del我貼嚟把𨶙牙

你係咪想講16M？
千六萬讀一年? 咁撚貴？
定係你想講16k？
萬六咁平我都即刻狗衝

堅野喎

操你媽的雞掰，你老二長菜花啊

我哋英屬香港人同宗主國一樣咁𨶙鐘意種族歧視
Ching你想點解決

有冇食過香港腸啊

操你馬B

professor講的是人口太少
爲什麽不覺得是香港太小而是覺得人口太多呢
而且香港的人口就是所有人口了
而倫敦紐約的人口并沒有算周邊城市的輔助作用哦

又不又好
咁即係好定不好

我想認識國內的妹子 可以介紹一下嗎

愛唔愛國

含笑半步顛個friend

有冇用華為

大陸咁好我求下你上返去，唔好落香港

想同你做朋友

維尼小熊

你兩個支那問題返自己這討論區互咬算
米能阻住我哋睇po

滾

唔多信，佢張卡可以係問人（如大陸親友）借返嚟

吃東西
你食咩大㗎

好尷尬

寫錯字呀ching
中文都唔識寫仲自認中國人

收皮啦～你自己慢慢大灣區啦屌你老母

中国人挑釁先然後話香港人唔理人

英屬香港無支那人既話生活質素不知幾正常
同London差唔多

*性

干大事
咁有無濕大事

少數民族都不受計劃生育影響
部分少數民族聚集地還有補貼

你識唔識邊個係陳啟泰

和學校3人間宿舍差不多

唔怪得cc台咁多吹奏支那po
原來cc台細蚊仔全部支那仔嚟

同志你好
我已與火星共產黨員聯係
到時候我們裏應外合
一定能征服銀河系

我哋英屬香港出世
內地係North England咁解

大陸政府係不可信不可靠
唔知你點睇香港
但大陸成日想借一國兩制既名義一步步控制香港，你睇下香港既大學幾多大陸教授，港交所個主席係咩人，議會有幾人！多建制，盲既都知換緊血
最唔鐘意就係你地口講愛國身在外國，又行埋啲灰色地拎著數，人品禮貌道德智商差到不得了
我都有聽個北大教授講書，同香港既分别好大，大陸多數會用相當大部份既歷史，去串成一個故事去講某種theory 會避重就輕，永遠會加入我國發展點點點好，唔講有咩缺點，咁重算唔算認識一個完整，有基礎既theory?個人認為包括所有在國外內學歷幾高幾有錢既大陸人我相信只有非常非常小既部份個思維係獨立到做到critical thinking

你地其實都幾勁，所有既logical fallacy全部中曬，呢篇幾年前既長文都值得睇下

這就是鍵盤俠的共性嘛
内地大家也是這樣的（其實我覺得全世界都是這樣的

噴一噴發泄一下怨氣和自己的政治想法，反正也不用承擔責任

現實生活要爲自己的態度和言論負責，就慫咯

「內地」？

係邊撚度呀，在第十八層地獄呀！

為咩搞港獨?

我哋英國cabinet多數oxbridge alumni
乜你哋支那個PM野雞grad咁好笑

我地要實名認證 麻煩閣下上傳閣下張相 張相要影埋閣下身份證正面 （啫係寫著閣下姓名同埋身份證號碼嗰面）以便管理員處理

居然沒細細個成日帶你上去?

臭蟲論
Ching你得閒睇下周樹人

到底所謂外國勢力介入嘅定義係乜？

國際組織對離開中國嘅受害者嘅救援或者幫助算唔算？
這當然不算
你話要客觀同理性，假設所有嘢都係「外國勢力」嘅操控，

咁所謂「外國勢力」由咩途徑接觸中國國民，
有間諜和滲透的咯，而且大部分會先在國外進行教育

而點解「外國勢力」比起中國更容易說服中國國民？
正如我説，西藏的這種反對者是極爲少數
你説得多還給錢給權 一萬個人裏面總有人會信你吧

收受利益要到咩程度先會甘願接受酷刑？
首先酷刑是從哪裏得到的消息？可靠嗎？爲什麽我家裏人從沒提過？
其次ISIS的人是爲什麽能夠忍受酷刑呢？

中國點解要用酷刑對付國民？

在中共眼裏分裂者不是國民

點睇啲玻璃內地學生 唔識尊重本土文化同民主牆事件

支那會打口語架咩

邊個啊
咁你又識唔識大司馬

咁你有自己嘅choice咯

你解決左自己，偏見自然消失

我有幸睇過Adolf Hitler的Mein Kampf，其中的author的重要論點就是世界的人種有高等與低等之分
所以我覺得消滅低等人種是我們英國國民的責任
但是如何解決低等人種過盛的問題？伊斯蘭問題？黑奴問題？難民問題？
以及最重要的，支那移民問題？
這些我覺得才是英屬香港未來的核心問題

其實係咪樓豬你撕爛香港獨立標語

點睇 清朝割讓香港
中華民國取代清朝
中華民國未死
但香港要「回歸」中華人民共和國
香港開埠百幾年
中華人民共和國只建國70年
香港係咪應該「回歸」去中華民國

有啊，仲有親戚教我偷野叫我看水
我諗如果我唔返香港真係人都變
細個唔計個位親戚同佢地口水行為同過馬路既不安
細細個成日返大陸 喺間屋 度玩， 少少錢就可以行街買好多嘢食， 啲暑假都要過得開心嘅。
只可以講大陸 眼不見為乾淨先會過得好啲。

我都好感恩我自己係香港呢個地方長大， 如果喺大陸長大我真係唔敢諗。

這篇文章還是不錯的
但是有幾個事實論據有問題：
比如英國之所以敢讓蘇格蘭自己投票是因爲心裏知道一定不會投出去
像北愛爾蘭鬧了這麽多年了，英國政府乾讓他投票麽
不敢
因爲北愛爾蘭一投就真獨立了

如果能夠一個地區投票就可以獨立的話
那明天香港富有的地區分分鐘獨立
中環的rich才不想和偏遠地區的人共用一套社會系統呢
那我寢室明天也從香港獨立了，我們寢室所有人都同意了

所以在這種獨立的事情上面
不覺得好像不能完全這樣算？

樓豬點睇你哋支那人元朝嗰時俾蒙古人打到屁滾尿流
計落蒙古先係統治階級開發者
你哋全部係蠻夷戎狄

為何中國強大 又跑來香港
口裹說不 身體卻很誠實
又想嚟香港偷咩

態度好還好
但我覺得樓主講d嘢多數都係up一堆唔知乜
跟住人地就好似明白晒咁
其實就係兜緊圈
樓主遲下應該會翻去做官啦

不好意思
我不是cityU的

跟住你
邊個跟住你

information giving 香港2017年人口密度計全球排行第四，每平方公里人數可係6697人，係紐約嘅65%，倫敦嘅4.4倍，但係講緊呢兩個國家都搞緊限制移民，而香港政府係唔理嚟嘅人有無能力幫香港帶動經濟咁去「開源」未有「拓流」。未知你係professor嚟自邊度，係咪生活喺防火牆外呢？

這的確是個法理上的問題
當時的宗主國是英國
英國歸還給了PRC而不是對岸那個
那就問英國咯？

英治印度也很好 印巴之間沒有戰爭 可是印巴就是不想英國管

支那畜，你啲幾時先亡國全黨死清光

同支那仔講數據
佢睇得明先算
一陣又話要計埋大灣區

前面説過啦
因爲考不上清北復交

認真po連狗就唔理

咯乜撚嘢
扮雞叫
未𨶙見過咁尷尬既擬聲詞

共產是好事嗎？

他是美國紐約人

香港政府不也是在限制移民麽？
人口多少和密度大小是兩個概念哦

自己父母和長輩都是那個時代親歷者怎麽可能不知道

你地中國國情 唔關香港事

依家係你地入侵我地文化
用強大既人口同普通話 清洗緊我地香港

背後就你地操控

因為中共軍隊打死人時，唔會話打死人果班人係軍隊
就好似當年67暴動，其實即係共產黨既民兵組織
韓戰時，公文上中國都無對聯合國軍打過
只有義勇軍出戰過

我母校搞咩搞到而家d 人裝撚哂屎?
有人口流入正常, 但係流d 垃圾落黎邊撚度正常.

狗始終改唔到食屎，條友不斷搬龍門，講來都浪費時間

cityu嘅中國人係撕職員人工肥上瘦下嘅大字報喎唔係cityu嘅樓主點睇你同鄉做嘅事？唔覺得你同鄉支持資本主義，階級壓榨好叛國好唔共產㗎咩？

從理性點上看
統一台灣既機會好低

中國也沒有外國電訊商 是打壓嗎？

食屎啦你條中蝈撚屌 爬返去你鄉下
依度係香港論壇

無𨶙嘢呀你
你支那國內有咩問題無人想g
但我哋英國home affairs關你𨶙事？
就算Scottish真係獨立都同皇室無關
Scottish唔想獨立係因為佢哋唔想摒棄300年日不落帝國既強大
北愛共和軍支持者唔夠北愛人口一半
所以以前共和軍淨係可以做零星抗爭
唔能夠發起公投
你去過Belfast未？

真係好希望每一個支那人都死 不論男女老幼
你認唔認同假設香港冇哂支那人冇哂支那移民 我地好多問題都會不藥而癒 迎刃而解

賣手機和電訊是兩回事吧
而且這就是被大家噴的共產主義制度下的市場體制啊

北愛哪有鬧呢？鬧的是在北愛被看成「少數」的IRA及民族主義者，連英國本土也叫做"Troubles"，不叫作恐怖襲擊或分離主義，你一介中國人說人家想獨立？

簡單說，歷史上愛爾蘭有四個王國，北九郡是一個王國，到十七世紀原Ulster王國的領主在Nine Years' War 時期走掉，英格蘭和蘇格蘭移民和實際殖民，帶來聖公會等基督新教信仰。
到Irish Free State時有三郡決定跟其他郡加入，跟北愛分開，北六郡並自願不脫離英國

請問北愛獨甚麼立？人家身分認同四百年前就是大英帝國人。
由是，愛爾蘭的歷史教育反而是跟學生談，「我們四百年前就被殖民，兩百年前在被英國打壓信仰，一百年前復活節終於開始搞現代獨立運動」

況且大英帝國實際上是一帝國四國家四制度，談起來比聯邦制更混亂，你以為人家講獨立是真跟你想的獨立一樣？

咱们中港一家亲哦

仲未明？
簡單咁講 依家共產黨收皮 中華人民共和國就會消失 下一個國家叫咩名就唔知 定你既中國包曬幾千年朝代統稱

叫你老頂想我上大灣區唔係問題，比5000萬美金我我就上去發展喇，屌你個洗腦大陸閪

喜歡處女嗎

係 扮乜撚野理性
水浸眼眉仲講咩中國有好人
天真到感化人地
我屌佢老母

唔反共嘅大陸人就收皮啦
唔好係到扮理性散播愛國思想

內地女生哪個城市好?

Btw希望樓主唔係假膠
坦白講，個人認為樓主呢度嘅理據全部都唔合理，上大陸論壇成日都見到有人用呢啲歪理支持簡體字
首先，根本冇證據證明係簡體字嘅推行導致文盲減少，而唔係由於普及教育或者其他種種原因導致文盲減少（坦白講，個人認為普及教育先係最大原因），港台地區使用繁體字都照樣識字率極高，但係有好多大陸人會話港台都冇大陸咁大，咁多人口，用咗簡體字先可以減低文盲，但係實際上呢個係一個無法驗證嘅問題，因為你無可能再搵一個地方好似當時嘅大陸咁一樣嘅條件再推行一次繁體字，睇下係咪簡體字減低文盲，所以所謂「由於簡體字嘅推行導致文盲率降低」呢句statement我係唔認同嘅，因為根本無法被驗證呢樣嘢係啱嘅，但係一句無法被驗證嘅嘢經常被人當做支持簡體字嘅理由我覺得好不妥
第二，你提出嘅問題話「論表意，正體字能夠超過小纂麽？爲什麽不用小纂呢」。首先要指出，我地現時所寫嘅繁體字係由小篆演變出嚟嘅，小篆經歷過隸變演變成隸書，而隸書其實與而家嘅繁體字十分相似，去到魏晉時期嘅楷書其實同而家嘅繁體字基本上冇咩分別，講緊嘅係千幾年前嘅事，漢字呢千幾年都冇大嘅改變其實已經證明咗佢嘅呢一個形態已經係一種成熟嘅文字。回應返你嘅問題，繁體字嘅表意能力的確比小篆低，但係小篆而家已經冇咩人識同埋用，點樣教返下一代用。調返轉頭，明明繁體字識嘅人多好多，上至政府官員，下至民間唔同嘅人都總會識幾隻字，繁體字貫穿大半部中國歷史，以及中國大部分嘅人民，放低一種千年不變嘅成熟文字，走去推行一種簡化亂咁嚟嘅文字，點睇都唔合理啦
第三，想問你知唔知點解二簡字會俾人取消。因為二簡字的字形太過簡單，根本無法辨別，影響可讀性。要知道漢字或者任何一種文字都唔只係for你寫，你仲要俾人容易睇得明先，二簡字不少字形都係用啲十分簡單嘅部件構成，導致文字之間嘅相似度大增，難以辨別，呢樣問題簡體字都有，不過冇咁嚴重（例如重覆並且不合理地使用又字部件），相比起來繁體字嘅可讀性一定比簡體字同二簡字高，因為繁體字嘅部件組成相對嚟講比較複雜，而且合理同比較有根有據，你比較容易追尋到呢個部件加入去嘅理由。所以，坦白講，二簡字其實一啲都唔「方便」，因為佢嘅可讀性比較低，你簡化時所減刪嘅筆畫喺你睇佢嘅時候辨別字形所哂嘅心力嗰邊咩都還返哂返嚟

你不去不就好啦，你可以不聽啊
我只是給出建議
完全可以不聽啊

中國哪個城市買房比較好

未聽過

中國內地女生是不是很愛韓星

邊撚到寫錯

你唔建議支那黨停止每日百五個落嚟香港
屌你老母

有無睇過JS Mill既理論
只要我唔影響到你人生自由
我獨唔獨立關你𨶙事？

某程度上legal system都係同Free Will相違背
所以好多Anarchist都會argue

你不喜歡這裡的連登仔罵你你可以不出post呀回去你的天涯qq 不要來染污連登

我琴日先講完 岩岩落來講乜撚野香港人口 扮撚哂熟咁

然後今日有條傻鳩回我：
咪咁撚蠢啦死港蝫 比人笑架
香港人口 香港資料弱智都識上網查啦

我屌佢老母 希望條傻鳩可以睇到呢段野
屌佢都廢事 都唔知佢up乜鳩
講多句 屌你老母呀

可能係個簡體麥字上面個一豎同下面嘅撇連埋咗

Show blocked user啦 ching

樓主一家是我的狗兒子
待會全宰了分給連登你吃

我覺得您講的有理有據
我覺得我能接受您的看法，其中第二三點我覺得值得思考
如果所有人都能這樣討論就好了

扲咗啲咩福利

雄安新區（前提你要買得到）
重慶
武漢
海南

你他媽是傻逼

請問跳跳虎的朋友是誰呢

咱的狗兒子小習

説實話不
她們主要比較還是内地的吧

中國內地女生是不是很愛我

咁多負皮，人地咩都冇做，兒登

屌你小小錢唔比出黎，香港人好簡單你每年每人派100萬美金就可以令佢地推你地d濕鳩政策

我操你媽關你屌事

覺唔覺有支那人就有唔同問題出現
小弟係山頂番工 其他所有國家d遊客都好正常 唔會入人鋪頭飲食 唔會坐係人地d貨上面 唯獨支那人咁厚顏無恥

係 等佢投票玩撚死香港既時候先批鬥佢都未遲
我地咁撚多香港人

你同胞搬龍門呀兒登仔

像我就他媽殺了六千萬

我講嘅150同大灣區嘅問題樓主過咗成朝都未駁
理乜性討論呀 一講敏感課題就逃避
覺得我錯嘅話就糾正我囉
定係唔夠膽同意我 駁唔到？

雖然你一直表示自己想理性客觀討論，但無奈睇你嘅回覆好似冇乜誠意，
用刑你話屋企人唔知所以可疑，但呢個論點非常主觀，
相反「外國勢力」間諜你話有就有，亦唔見得客觀得去邊，
關於維族問題，首先人哋信嘅係伊斯蘭教，唔等於ISIS，
如果你有心想知，Google可以搵到唔少相關影片，包括漢族武警用刑。

喂 大佬 我地係歧視支那人架啦 佢出現係支那以外地方已經係對地球大大不敬 我認為世上或者有好嘅支那人 但好嘅支那人就唔應該出現係其他人面前

樓主在玩命.jpg

死掉的支那人就是好支那人

你就是想説大陸人爲什麽不能北上大灣區？
請問什麽叫做大陸和香港人？
你説的大陸人是指什麽，如果是指游客的話何來北上之説？

可以點聯絡你，聊聊天

同志，請注意你的發言。

人口多少同密度大小的確係兩個概念，因為淨計人口多少太唔準確我哋不嬲都係用密度高低嚟量度。你想講紐倫人數同香港差唔多係正常？咁我舉個例，當香港係間診所得一個醫生無床訓，其他城市係間醫院，有百幾個醫生分埋唔同dept。而家間診所同醫院都有600幾人排隊，你會唔會覺得因為醫院容納到，所以間診所都可以容納多啲人？

其實而家係講緊太多人喺呢個地方，資源同土地唔夠support

再者美國係趕緊啲墨西哥人走，英國係脫歐關咗啲難民入嚟道閘，同香港每日150，每年54750，十年五十萬係兩個概念嚟。

btw可能我哋價值觀唔一樣，多謝你認真回答嘅，見過好多你同鄉撕完大字報講句粗口就潛水

台灣自成一國有甚麼問題？

台灣有什麼問題

Quora可真多洋五毛了，FT更多。

楼主贴微信的二维码上来
咱们加个群慢慢聊 哈

發覺內地好多所謂「理性」嘅學生 會同你講道理 聽落好似好和理非非 不過只限表面嗰層 一要討論得深入啲/唔係佢所接受嘅教育就會開始1999 e.g.著眼你一啲用字 以偏概全就當「回應」咗你
喺外國讀書識到唔少大陸學生 個樣正正常常 都有一定公民質素（至少唔會隨地痾尿）但有啲基本禮儀又唔識做 見過有大陸人臨落堂嗰陣見個tutor開始埋尾就公然講電話 有堂除咗個tutor全部都係大陸人就個個喺個tutor面前講普通話 樓主點睇？係佢地問題定其實個個學生係咁上下所以變咗冇問題？
一開頭識大陸學生都有種大陸人進步咗嘅諗法 出嚟讀書一定唔差 接觸耐咗發現狗改不了吃屎

唔關政治推手事 係我地香港人同你地大陸人生活既模式好唔同 文化都好唔同 大陸人唔識排隊 講野大聲 無禮貌 黎到香港唔肯學普通話唔係政治推手推到啦掛？

準確*

樓主覺得 中國人 跟 香港人 最大區別是什麼

假膠po都咁多人認真

幾時含家產？

強逼我們用普通話 不會入鄉隨俗

好少大陸人肯學香港文化
加油

以為係理性中國人 咪又係條洗好晒腦支那蟲

邊間大學

一國兩制后後

支那人幾時再被八國聯軍強姦？你條支那豬幾時死？

地溝油是由台灣帶到大陸同香港其他地方，連登好多7頭知d唔知d 又想串鳩人，攞架黎雕

死垃圾大69

點睇中國人被共治之下冇人生自由？

中共2014推行社會信用系統，以計分方式箝人民思想，限制個人活動範圍，你有咩感受？想你的下一代喺咁既環境成長嗎？

中共的國策連番失誤，例如對美貿易談判，被迫向美購買大量大豆，需知道所動用的是國家資產，而中共只係為咗國家穩定先喪權辱國去購買大豆，分别是，購買的需要是中共需要，而非中國需要，亦非國民需要，每年的軍費以及大量的維穩費不在話下。你認為中共帶領下，中國的經濟發展有冇走錯方向？而中共一再銷耗國家資本去鞏固政權有冇問題？

支那人係世界毒瘤，八國聯軍好應該再強姦支那，香港應該獨立，垃圾支那樓豬應該要以死謝罪，因為支那人無一個係無辜

西藏係牆頭草，同好多香港人一樣，係咁擺，當年乞求英國，人地唔屌佢地，因為係一個蛀米地區，係英美帝眼中，蝕錢貨，出口可，出手免了

諗番轉頭
有集中營之前呢度啲人咪又係瘋狂屌班蝻

冚家剷未？

點睇地球上害死最多支那人既人既相貼左係天安門？

很好

香港對中國政府審批到香港移民無法過問
不停建設大型誇境基建
政府花近800億港元起一條必定蝕錢而加反對聲浪一片既高鐵
仲有一地兩檢,普選口徑與北京當局一致之類
唔係正正係殖民地政府既表現咩?
英治時期, 香港冇國旗法更加冇即將引入既國歌法
港督係香港擁有完全自治權,包括號令駐港英軍既權利
港督雖然係英國人, 但有多次因為照顧香港利益而同英國當局抗衡, 拒絕執行英國既行政命令既情況
對比而加中國白皮書 聲稱中國對香港有完全治權差得遠
連要求自決香港前途都可以被講成係港獨
dq民選立法會議員
特首作決定要睇北京面色
絕對係100%政治大倒退
中國遊客係冇特權既
但係新移民有
你話引入既係高質素移民都算
但大部份係只會增加政府負擔既垃圾

支唔支持支那分成7個小國？

裝"得"不好

有人的得不分是普通話的弊端，你同意嗎?

港蝫跟風最叻

你見住過去現在，種種中國共產黨唔公義，違反普世價值既事，竟然都唔諗住同佢對住幹，只係乜都表示中立，覺唔覺得自己無同理心?
同樣，你係咪覺得將來，呢堆不公義既事唔會搵上你自己?

人地當你係蝕錢貨 你就袋底奶到雪雪聲仲好驕傲咁做人隻狗

介唔介意唔好避開哂啲親中言論答唔到嘅問題呀
人地問你跳跳虎嘅朋友係邊個都答唔出好自由呀

一句喇 你班支那豬點其實都唔關我事 畀中共滅鄉都冇人想知 呢度咁多人屌鳩中共純粹因為中共成日搞鳩香港

終於有

幾時全家生癌死

識廣東話？
平時溝通用普通話定廣東話？
落嚟讀大學？
對港獨同中共加速侵蝕香港有咩睇法
見你應該係讀過下書 唔係啲冇學識被洗腦嘅文盲

同志好，大家也是新香港人，大湾区人，咱们要为统战连登的伟大胜利一起奋斗。加油！

死撚返中國好嘛
深圳已經好撚強大
咪撚再過黎逼啦屌你老母

潑墨女孩去哪了？

認真同你討論：
請問佢邊到有能力？
條友大大話話上任七八年，任內有咩政績見得人？
如果佢一直做落去，越做越差，你會唔會支持推翻佢？

樓主好多都避而不答又搬龍門
好失望

好一句「不是國民」
一句點透中共
不好意思，那我不做國民了

跳跳虎最好嘅朋友係邊個

支那種係咁

你幾撚時死

你連陳啟泰都唔識， 你一定唔係無辜

中國人都是愛國的。分裂祖國的人都是人民的敵人，當然不是國民

能力是有的我笑撚咗
佢做過啲乜撚嘢個惠國惠民嘅?

內地即係邊？八鄉定石崗？
香港內地大部份都係山嚟喎

加拿大係美國盟友，佢無得閒，慢慢周係投名狀。
加拿大係西方強權一份子，佢by nature會幫自己友，幫大陸冇着數。

你不會以為真的拿着喇叭在政府門口講也沒關係吧？
你去做，我哋夾錢出機票俾你做，你冇穿冇爛翻返嚟，我咪信大陸有民主自由囉

點睇文革同文四？

六

自由包括獲取資訊嘅自由，亦即是大家常常說的新聞自由。
報喜不報憂，即是隱瞞了部份事實。
自由不僅僅是人身自由，也包括言論自由、思想自由。
沒有足夠的事實支撐獨立思考，你何以見得自己是自由的，而不是困在一個思考的監獄？

樓主係咪覺得自己有錢搵就OK？社會進步定腐敗都無所謂？
有冇曾經有一刻，有路見不平，拔刀相助嘅感覺？

面對個社會，有冇無力感？

樓主牛b

樓主同我講既大陸人睇得出係同一類

平時溝通用廣東話定普通話

香港既內地即係大帽山?

你完全冇解決我地對支那人嘅so called偏見
你啲回覆全部都係為支共嘅行為搵藉口，見到你話小學博士真係清華畢業已經知你有幾愚蠢，通商寬農讀做通商寬衣喎，讀過中學都唔會唔識呢個四子詞啦

比個都係大陸人開嘅網：
大腦升級，請
我就寧願比個網入面嘅人消除偏見都好過你呢啲典型支那種

又扮得幾撚似

樓主，其實你見到咁多人覆你，就知道香港人其實唔係針對一個人種。

如果你夠骨氣，同香港人企埋同一陣線，一齊反共，我相信好多人會接納你。

平反六四
天滅支共
亡支必港
低端人口
刁維尼熊
蝗禍成災
支共土匪
死返支那

連登前身高登一直係反共基地 (08奥運之後)
你新來？

你有無認真睇comments？

樓主點睇你啲同胞
完全無視禮儀
周街大小異便 插隊 大聲講野 文化水平極低
好似生番咁

有冇教化嘅可能性？

基本質素都冇，加埋長期被洗腦
點講理性 自由 民主 呢啲更高層次嘅野

牛逼 太skr了

死去出去啦
#239143 新會員扮乜撚呀

我只是喜歡操內地人媽B
干你娘

條賤種狗新開ac 扮晒野咁

可以聽懂講的不太好
平時和内地同學溝通説普通話和local講廣東話
是的
這兩種想法都不能代表香港大衆（個人看法），我覺得香港大衆的看法應該在兩者之間。 無論是中共還是港獨都應該尊重大家的意見

習近平總書記在黨的十九大報告中鮮明指出：“我國社會主義民主是維護人民根本利益的最廣泛、最真實、最管用的民主。”中國作為世界上人口最多的國家，是當今世界最大的民主國家

中國才是當今世界最大的民主國家

你都識講簡體係比文盲用，咁你...

他上任后反腐是真的做得挺好（這一點我很喜歡）
現在的公務員過的其實挺慘的
我考上大學家裏都不能舉辦宴席（就是用自己錢也不行，必須先申請）

然後國家教育資金多了很多
内地大學的設施好了很多，排名也在漲

然後也提出了一些計劃（雖然不知能否成功）

比起胡來説，維尼做了更多的事

真傻定假痴，咁明顯中共推動

屌你老母你班柒頭連登仔同個5毛大陸西都可以傾咁耐

樓主你可唔可以覆呢幾條問題？
呢幾條問題已經可以解釋到
我對大部分中國人嘅疑問
如果你真心想消除偏見
可唔可以仔細回應下？

你知唔知點解支那人咁自我中心？

中共雖然不想讓我們看到部分信息
但是實際上大家都知道啊。。。（蘋果日報華人之聲之類的真是不遺餘力宣傳

而且我現在做的不就是看大家怎麽想麽
相反，你們有主動瞭解過内地的思想麽？

那麽只聽想聽的言論，被一個方向的新聞所淹沒，是不是另一種不自由呢？

接受左支那係垃圾唔理性既侵略一方先
上黎理性討論啦
隱性五毛

你幾時死

要你哋特登自己搵來睇就已經唔叫自由
香港起碼左右派、外國報紙都有得睇
而且可以光明正大宣傳
呢樣嘢你確實無得拗

我們當然也在考慮這些問題啦
這些問題其實大家都知道，也想要去改變
但是糾正的過程總是一步一步的來對吧
事情不太可能可以一蹴而就的

你説的的確是事實

但是有沒有覺得在香港反中就是政治正確
親中就會被千夫所指
這真的自由麽
這樣不是强迫別人失去言論自由麽

咁具體來講
你信唔信中共會自我糾正？
定還是應該由人民帶領改變？
引申一個問題
你哋覺得中共應該點樣面對反對聲音？
例如維權律師、人士

比如牛奶
現在牛奶標準是比較嚴格的，然後也沒什麽問題（可能是因爲出過事吧）

大陸缺的不是食品標準，是監管不力
很多不合格的食品沒人去管理
也不太有重罰

其實共產黨先係中國文明文化既最大破壞者
而文革果陣死既中國人比希特拉殺既猶太人仲多
直到而家 中共都死性不改 最怕最憎知識分子
迫害所有希望中國進步既知識分子 又篡改歷史
一個咁邪惡既政權 點解仲要盲目去支持
仲有你地點睇六四同文革

我覺得是中共在人民呼聲下自我糾正

我覺得宜疏不宜堵。就如果有個健全的表達這種聲音的制度會好很多
我估計得花一段時間

無啲咁嘅事
其實香港親中左派根本唔少
只不過係後生啲年齡層反中聲音比例較高
因為後生一代受回歸後影響最深
所以不滿情緒最強烈
中年老年受惠於經濟起飛上晒位
佢哋只求餘生安穩因為都就踏入棺材
但係後生嘅根本睇唔到未來
事實上反中嘅後生一代都成日畀人話
廢青、搞搞震，一樣係千夫所指
只不過對象唔同

做咩唔用簡體字
係咪唔當自己係中國人

話你知啦
良心開發商不會存在
因為假設政府俾一百萬我開發/整路
正常整路要用80萬先高標準合格
但係官要收你40萬（大大小小官員檢查等等）
咁我得翻60萬
我唔食跟我個班工人既都要食架？
再者
我整到80萬既路
但係無錢俾檢查部門官員都等於不合格
咁點解我要整咁好
反正出事用翻20萬賄賂官員放我出黎唔好？
所以良心開發商有
不過係俾你地d高官逼死

你地幾時亡國滅族?

無錯
你哋成日話外國/香港制度唔適合中國
但係其實你哋自己都深知
自己個套係有缺陷，需要改革
但係諷刺嘅係你哋認為香港應該跟你哋

期待中國亞美尼堅市

可以唱一次完整的國歌嗎

2:01

可能係斯得哥爾摩症候群

咁今日既中共有冇為自己既殘暴行為道過歉
有冇做出任何行為去補救昔日既過錯？
冇 因為中共從來冇覺得自己錯過
不特止冇 仲要文過飾非
根本本質上係一樣

樓主呢條友只係問大家對大陸唔清楚可以問佢，然後佢再將大陸官方嘅睇法套落大家嘅問題度。
如果你嘅睇法唔跟官方，就係你被洗腦，或者你唔了解大陸，你去大陸嘅次數唔夠多，你地未真係去過西藏，新疆。
大家唔好問一個活係另一個世界嘅人問題，浪費你嘅寶貴時間。

係某一類人啫

簡體字
文盲先用
完

人哋換完啦

5g就在說後台基站

中國也不願用別人的基站

點解東北人特別仆街？

一齊玩Hunger Game 一齊玩Hunger Game

我屌你老母

雖然對內地人無咩好感
但樓主態度 EQ算唔錯

抖音就是最佳的例子

樓主20幾頁都未比人鬧走，EQ都算係咁

雖然大家意見唔同，但係我覺得有多啲debate都係好事

錯
伹是跳跳虎本尊
現在是問: 跳跳虎的朋友是誰？

公道講句，依個貼真係睇到連登仔質素，
個大陸佬起個帖嚟傾下計，就瘋狂屌佢。

好啦，最啱聽就係肯定係條大陸仔狂插同屌鳩大陸啦，連登仔就會話係清流。你要明，大陸用共黨式教育，點教都係出一班盲目愛國愛黨嘅傻仔，等如香港一樣係出一班崇洋崇英嘅傻仔。

同班大陸共狗五毛想香港人愛國愛黨有乜分別？根本就係文革式嘅做法，有唔同意見就要批鬥，好肉酸

佢唔送Sars嗰嚟我哋直頭會謝主隆恩

潑墨女孩

一開頭以為係假膠，點知真係有身分證，仲要被大陸洗哂腦個隻。
好心大陸狗 5毛狗 澳門狗死出連登啦
呢家連登太多香港人用，如果身邊有個熟既大陸人見你成日玩，佢地都會想玩埋一份
都係個時舊登好，唔整手機app其實已經整走一大堆劣質用家

香港完啦
連支那人都入侵連登

有咩證據證明你係支那人？

睇咗幾版就知無咩討論價值
唯一得著就係可以睇到高學歷支那仔嘅mindset
只不過係識讀書嘅井底之蛙

支持啲同胞落嚟香港醫病？

關於六四同文革 樓主一律唔回應

點看忠誠不絕對 絕對不忠誠

低級紅 高級黑 偽忠誠

對六四有咩諗法/感想？入面有當時嘅相 不過慎入

對疆獨有咩睇法？中共搞集中營又點睇？

點解識正體字

個時舊登個app, 有整=冇整，咪一樣有人上舊登，仲要好多高質用家。
呢家child 登又多小學雞又多5毛

建議大家都入條link睇吓 尤其00後呀屌你老母 越嚟越多00後講普通話玩we7玩抖音 你哋要知道中共以前做過啲咩

樓主發現喺連登洗唔到你哋腦，自動收撚咗皮

過主啦
上完知乎還有時間上連登你網上生活的確不可悲
畢竟我也只是說你現實生活可憐
說不想被一種聲音環繞
其實也只是一直堅持自己相信的那套
簡單來說只是假裝理性享受這種你自以為是眾人皆醉我獨醒的感覺
可悲的不是得不到牆外信息而無知的人
而是知道了也不願相信的人

好過呢家咁多低質會員，成日係街見到d金髮mk仔上連登

有時真係要怨自己

快啲走阿 金鐘m記黨殺緊埋黎

可以看到包括樓主在內
即使是高學歷 高知識的大陸人
都會覺得"我地呢班人"經常受到到
西方媒體洗腦、盲目反中訊息洗腦、反中氛圍影響思考，
然而我們接收的 親中媒體洗腦式報道、中國民族主義，絕對不會少於前者

令我們立場鮮明地批評中國 憎恨共產黨的原因，
不正是因為 墻外的自由世界
讓我們看到中共最醜陋邪惡，殘害人民的一面嗎 ？甚麼貧苦市民被地方官的兒子打死、家屬報警，然後警察結案為自殺處理屢見不鮮！

我們自小活在自由的資訊中，任誰都會覺得中國 是令人反感
你們自小就先接受了十多年偏頗的教育，教科書上也是歌功頌德
即使出到墻外，自然會想："我們哪有你們想象的那麼差？"

你有能力代表呢度?

睇到樓主既對答，都覺得佢幾可悲
但我地享受過「自由」慢慢感受到就嚟冇嘅時候
我覺得我哋仲可悲

唔得閒由頭睇到尾 不過睇咗幾頁覺得大家都未問到重點

我覺得首先我問下樓主對共產黨嘅態度， 同埋對民主嘅態度， 有啲背景資料先容易討論。 同埋問下樓主覺得大陸普遍人對於呢方面嘅態度

第二係真係問下樓主究竟知唔知共產黨嘅衰嘢點樣影響到香港人或者自己或者身邊嘅人。 究竟知唔知點解大家唔鍾意共產黨。

第三係 樓主幾明顯覺得大陸依家個文化都幾好， 點睇偷呃拐騙，造假，靠關係，權鬥，金錢掛帥， 政治凌駕法律人身安全冇保障， 強制思想教育，信息出入單人， 種族打壓， 宗教打壓。

講到尾其實最後就係香港本身係有啲精神而家係冇咗， 就係法治，誠信，安全，專業，自由。明唔明點解唔gur

屌你老母香港人真係易呃，大陸人上嚟稍為扮下嘢扮下好態度就個個對佢奶鞋底，讚不絕口咁，香港今時今日咁就係多得依啲人

推

實際變左幫班想食花生既人講歷史政治文化
錯有錯著

對蔣公有咩睇法？

那根本不一樣，你這是在詭辯。
你從小道消息得來的資訊，和可以公開討論的資訊那能相提並論。
而且你說的事實，並不是事實。
事實是絕大部分內地人不知道六四、不知道劉曉波等等，我猜很多人甚至不知道習近平已經稱帝。
你知道，是因為你是那0.01%，因為你是精英，因為你來自富裕的家庭，因為你有資源、平台、眼界去獲得資訊。
事實是很多大陸人don’t give a fuck to politics as long as they can continue to earn money.

即使他們知道，他們跟你一樣，或害怕，或冷漠。

另外，港人港地、TVB、紅底01、大公文匯也不遺餘力呀。

我真的真的不見有很多大陸人渴望民主自由。你們的聚眾示威，不是要求民主，而是要求當權者不要割韭菜割得太快。

遠的不說，就說試年P2P 和老兵示威。前者是被割得太慘的中產，要求政權回吐一部份資產，後者是被共產黨拋棄的棋子， 要求更好的待遇。

這就是香港人和大陸人的分別，我們價值觀不一樣。我們要的更多，不只是眼前的行益，而是掌控自己未來的權力。

道不同，不相為謀。

樓主可能太年輕了，以前泛民是親中的，他們喊的口號是民主回歸中國。現在民主回歸已經全面破產，才會有本土派、港獨派出現。

香港人覺得他們支撐不了整個中國的民主進程，我們守住六四的燭光已經30年了。

一個城市影響不了一個國家，但一個國家可以摧毁一個城市。

大陸人不想和我們一起追求民主，那我們只好和你們割裂。

道不同，不相為謀。

畀連登仔學下嘢都好
唔使淨係識睇抖音認識中國

你用「親中」是在國際視野上看吧？
在香港，國際事務與我們無關，所以只有香港vs中國。
那親中當然會被千夫所指。
香港人沒有覺得外國對我們有直接的傷害或影響。
大陸的特工這麼利害，不如爆兩三單影響平民的新聞能出來，讓我們看看所謂的外國勢力是什麼吧。

我代佢答
中共中央副主席收左外國勢力錢 成個調查都係假既
你有冇親自一個個點算屍體 我屋企人話當年親身經歷文革 冇其他外國勢力講得咁慘

樓主可以去下香討嗰邊睇下，嗰邊係另一個平行世界
所謂反中嘅言論你只會喺兩登、fb、ig呢啲地方見到，因為呢啲地方係年輕人普遍用作交流嘅地方，而年輕人普遍嘅立場都係咁

所有人種都有好同壞 唔好一視同仁 樓主真係想融入香港既 我地應該係支持既 唔係一味屌佢
利申：身分證Y字頭 一樣唔中意支那人

完全封鎖「唐朝麥迪」後將隱藏所有該會員的主題、回覆及被引用回覆。如日後需解除封鎖，請於「帳號」內的「封鎖會員」中設定。

點睇迫回教食豬？
點睇成百萬人俾人勞改？

仲有，想扮藏人spin乜？成班漢狗建設兵團霸曬啲天然資源，你響大陸寫句操你媽習種先啦

不會有人找你麻煩？？？有人貼咗佢個女出黎俾人收咗監呀

中共幾時滅亡？

屌你啦 你憑咩話台灣係你中共架
係國民黨架
唔係日本侵華被中共偷到雞點會有台灣呀
On撚鳩

樓主都幾有勇氣既

我屌你

你愛修仔嗎

大陸學生接受中國式教育，自細就被人灌輸中國嗰套既價值觀

加上，媒體報導不實，對政府不利既資訊都被人河蟹哂，例如孟晚舟有三本passports 佢地完全唔知，大陸新聞只係會講加拿大政府突登捉佢黎做人質，用黎要挾中國。

所以，要一時三刻打破佢地對中共既信念系統係好難，屌極都唔會明

利申: 之前識過一個大陸學生，發覺佢套價值觀同樓主差唔多

為什麼不讓香港獨立

見有啲問題冇乜人問/樓主冇答，樓主可以選擇性答下，利申可以理性討論下

1. 點睇日本侵華？

2. 香港 vs 你家鄉 係自由 經濟 環境 各方面，你覺得邊個好d同點解

3. 點睇依家中美貿易戰？ 知唔知同點睇中國一方面基本上冇覆行過加入世貿嘅承諾，一方面佔世貿便宜嘅做法

4. 對台灣立場，點解你哋d人成日要搵藉口迫台灣回歸/干預台灣？

5. 知唔知十年前大約2005-2010時間內香港十分親近中國，但之後越來越憎恨中國嘅原因

認真 黨派你來香港執行政治任務 有何利益 你的同胞到世界各地流學 一樣為黨辦事 ？海歸後又有什麼好處？
當了共青團多少年？
謝謝同志

平反咗六四未?

邊有咁多人係黨派落嚟 😂
上面考公務員都好難爭

班傻閪有被害ff症

內地？邊到內？

愛爾蘭人對共和軍的睇法其實幾正面
佢地好認同用幾十年的戰爭換來而家的獨立成國
並且好proud of呢段經歷同而家的身分
當然對家英國佬點樣透過媒體同網絡做論述又係另一件事
“We fight for what we deserve.”以上係在澳洲youth hostel同一個愛爾蘭妹傾計的對話

覺得大學裡面啲內地學生係幾好。但老一輩個啲大媽同阿叔，講野大大聲，行路又一字排開霸晒條路，最重要咳又唔掩口

樓主失蹤

比你選擇 你會用繁體字還是簡體字？

你點睇香港內地化

其實你地內地人想過黎香港都係想要有更好生活，有好嘅醫療，教育制度等。但香港內地化可能呢啲都就快冇

香港人口算少？你冇野呀？
應該要睇人口密度先反映到問題。
淨到睇到係呢句已經唔想再睇你講野。

阿內地人你係咪想講natural同constructive

睇得出好努力扮香港文法
但硬係唔啱feel咁

未必個個係黨員
但黨會定期叫佢地report吓所見所聞或者畀啲任務佢地做，例如偷技術

其實只想問一句
你覺唔覺得不無知係幸福既一種?

點解會講得出中國有言論自由 網絡自主
台灣同香港係應該比中國管
你地大陸同胞質素有好大進步
簡體字同繁體字冇分別

作為一個人 見到你打從心底咁無知
真係不得不讚嘆黨政府既功架同淫威

另外 我好撚憎d大陸閪開口埋口三唔識七叫人兄弟 有冇咩方法可以好聽d咁叫佢收皮收番埋?

屌你老母死返大陸啦

樓主呢？